### <center> Анализ дистрибутива ОС "Эльбрус 4.0" </center>
#### 1. Установка
##### 1.1. Сравнение процесса установки дистрибутивов версий 3.0 и 4.0
Процесс установки версии ОС "Эльбрус", базирующейся на ядре Linux 4.9, не претерпел существенных изменений по сравнению с версией на основе ядра 3.14, однако можно выделить несколько отличий:

- увеличение требуемого дискового пространства для целевого ВК (с 40 до 60 ГБ);  

- появление диалогового окна с вопросом об установке ОС на планшетный ВК;  

- иной состав разделов при автоматическом разбиении дискового пространства (в 3.0 - `/boot`, `swap`, `/`, `/tmp`, `/var`; в 4.0 - `/boot`, `/`).

##### 1.2. Варианты установки дистрибутива
Вполне привычно, что установщик ОС позволяет пользователю установить те пакеты и компоненты, которые могут потребоваться ему для дальнейшей работы, и отказаться от невостребованных. Так, установка соответствующих метапакетов позволяет получить несколько исходных "конфигураций" системы, отличающихся наполнением и, соответственно объёмом занимаемого дискового пространства:  
- без окружения рабочего стола и дополнительных инструментов и утилит  (минимальная установка) - `1.5 Гб`;  
###### ![](Screenshots/Conf_1.png)
###### ![](Screenshots/Disk_space_1.png)
- с графическим интерфейсом, без дополнительных инструментов и утилит рабочего стола и средств разработки - `17 Гб`;  
###### ![](Screenshots/Conf_2.png)
###### ![](Screenshots/Disk_space_2.png)
- с графическим интерфейсом и дополнительными инструментами рабочего стола, без дополнительных средств разработки - `20 Гб`;  
###### ![](Screenshots/Conf_3.png)
###### ![](Screenshots/Disk_space_3.png)
- с графическим интерфейсом, дополнительными инструментами рабочего стола и средствами разработки (полная установка) - также порядка `20 Гб`.  
###### ![](Screenshots/Conf_4.png)
> **ПРИМЕЧАНИЕ**  
При установке дополнительных пакетов с поставляемого дискового образа-репозитория занимаемое дисковое пространство увеличивается примерно на 11 Гб, следовательно максимальное занимаемое дисковое пространство будет около `31 Гб`.


#### 2. Отличительные особенности
Дистрибутив PDK «Эльбрус» имеет следующие особенности:  
- собственная пакетная база, оперативно пополняемая
напрямую от разработчиков открытого программного
обеспечения;  

- собственная инфраструктура разработки,
поддерживающая изоляцию и воспроизводимость сборки
пакетов, работу с зависимостями, использование
распределённых сборочных кластеров, развитую
мультиархитектурность, а также учёт всех архитектурных
особенностей платформы Эльбрус;  

- поддержка режима кросс-сборки на все аппаратные
архитектуры семейства «Эльбрус».  

PDK «Эльбрус» для x86 предъявляет следующие требования к
компьютеру:  
- процессор с архитектурой x86, x86-64;  

- объём оперативной памяти — не менее 1 ГБайт;

- объём дисковой памяти — не менее 60 Гбайт;  

- видеокарта, совместимая с VGA.

##### 2.1. Каталоги
>В ОС Эльбрус конфигурационные файлы сетевых интерфейсов, расположенные в директории /etc/sysconfig/network-devices, в свою очередь, помещаются в отдельные директории.

К стандартным каталогам Linux при установке добавляются новые, а некоторые каталоги отсутствуют.

| **Linux** | <center>**ОС Эльбрус** </center>| <center>**Описание** </center>|
| :---: | :---: | --- |
| /bin | /bin | Находятся исполняемые файлы (программы) большинства утилит системы|
| /boot | /boot | Находятся файлы, необходимые для загрузки ядра и само ядро|
| /dev | /dev | Находятся все имеющиеся в системе файлы устройств: файлы особого типа, предназначенные для обращения к различным системным ресурсам и устройствам|
| /etc | /etc | Содержит системные конфигурационные файлы, в которых хранится информация о пользователях и настройках системы |
| /home | /home | Расположены каталоги, принадлежащие пользователям системы|
| /lib | /lib | Содержатся библиотеки, необходимые для работы наиболее важных системных утилит, размещённых в каталогах /bin и /sbin |
| /media | - | Предназначен для временного монтирования файловых систем, находящихся на съёмных носителях |
|- | /mcst | Содержит средства настройки NUT-сервера |
| /mnt | /mnt | Предназначен для монтирования файловых систем, находящихся на стационарных носителях |
| /opt |/opt |Предназначен для установки стороннего коммерческого программного обеспечения |
| /proc | /proc | Содержится информация о программах (процессах), выполняемых в данный момент в системе |
| /root | /root | Домашний каталог системного администратора |
| |/run | В /run/media/user_name автоматически монтируются файловые системы, находящиеся на съёмных носителях (CD-ROM, USB-flash и др.)|
| /sbin | /sbin | |
| |/sys| |
| /tmp | /tmp | Предназначен для временных файлов |
| /var | /var | Размещаются те данные, которые предназначены для передачи другим программам и системам |
| /usr | /usr | |

##### 2.2. Приложения и пакеты
Основные инструменты и утилиты для рабочего стола составляют следующий список приложений:

<details>
  <summary> Список приложений </summary>  

  ```
  1. Графика
  Geeqie — программа для просмотра изображений.
  LibreOffice Draw — программа для создания и редактирования рисунков, блок-схем и логотипов.
  XSane-Scanning — приложение для сканирования.
  Gimp — графический редактор.

  2. Инструменты
  Galculator — научный калькулятор.
  Gvim — текстовый редактор.
  Leafpad — текстовый редактор.
  medit — текстовый редактор.
  Xarchiver — файловый архиватор.

  3. Интернет
  Firefox — браузер.
  Thunderbird — почтовый клиент.
  XllVNC Server — система удалённого доступа к рабочему столу.

  4. Мультимедиа
  SMPlayer — мультимедиа плеер.
  XFburn — приложение для записи CD и DVD.

  5. Настройки
  Aumix — настройки звука.
  Сетевые соединения
  Хранитель экрана — программа, которая через некоторое время простоя компьютера заменяет статическое изображение динамическим или полностью чёрным.

  6. Образование
  LibreOffice Math — программа для создания и редактирования научных формул и уравнений.

  7. Офис
  LibreOffice Base — программа для управления базами данных, создания запросов.
  LibreOffice Calc — табличный процессор.
  LibreOffice Impress — программа для создания презентаций.
  LibreOffice Writer — текстовый процессор.
  Atril — программа для просмотра электронных документов.

  8. Разработка
  Codeblocks — свободная интегрированная среда разработки (IDE) с отрытым исходным кодом, которая поддерживает использование различных компиляторов.

  ```
</details>
<br>

Полный перечень пакетов, входящих в `meta-desktop`, представлен ниже.
<details>
  <summary> Список пакетов </summary>

  ```
  wireless-tools_29-u6_amd64.deb  
  wpa-supplicant_2.1-u9_amd64.deb  
  nut_2.7.4-u15_amd64.deb  
  ijs_0.35-u4_amd64.deb  
  qpdf_8.0.2-u1_amd64.deb  
  cups-filters_1.9.0-u37_amd64.deb    
  foomatic-db-engine_4.0.7-u6_amd64.deb    
  foomatic-db_20161125-u3_amd64.deb  
  sane-backends_1.0.22-u9_amd64.deb  
  hplip_3.17.11-u8_amd64.deb  
  hplip-plugin_3.17.11-u1_amd64.deb  
  rusprint_0.0-u5_amd64.deb  
  lenpoligrafmachines_0.0-u6_amd64.deb  
  jpeg2ps_1.9-u4_amd64.deb  
  gimp_2.8.18-u21_amd64.deb  
  feh_2.7-u14_amd64.deb  
  xsane_0.998-u20_amd64.deb  
  gv_3.7.3.90-u11_amd64.deb  
  scrot_0.8-u13_amd64.deb  
  cdrtools_3.01-u50_amd64.deb  
  leafpad_0.8.17-u23_amd64.deb  
  gvim_8.0-u13_amd64.deb  
  aumix_2.8-u25_amd64.deb  
  rdesktop_1.6.0-u12_amd64.deb  
  mpg123_1.23.8-u8_amd64.deb  
  libdvdread_5.0.3-u2_amd64.deb  
  libdvdnav_5.0.3-u2_amd64.deb  
  mplayer_1.3.0-u51_amd64.deb  
  smplayer_15.11.0-u24_amd64.deb  
  vnc_4.1.3-u14_amd64.deb  
  firefox_52.9.0-u33_amd64.deb  
  thunderbird_52.9.1-u27_amd64.deb  
  usb-modeswitch-data_20170806-u1_amd64.deb  
  usb-modeswitch_2.3.0-u2_amd64.deb  
  ifupdown_0.8.35-u1_amd64.deb  
  ModemManager_1.4.0-u9_amd64.deb  
  libndp_1.6-u2_amd64.deb  
  NetworkManager_0.9.10.2-u5_amd64.deb  
  network-manager-applet_0.9.7.995-u3_amd64.deb  
  xfburn_0.4.2-u28_amd64.deb  
  udisks_2.1.7-u8_amd64.deb  
  gvfs_1.12.3-u11_amd64.deb  
  pmount_0.9.23-u8_amd64.deb  
  xscreensaver_5.32-u42_amd64.deb  
  geeqie_1.1-u18_amd64.deb  
  texlive_20180414-u7_amd64.deb  
  libsecret_0.16-u10_amd64.deb  
  atril_1.8.1-u7_amd64.deb  
  procinfo-ng_2.0.304-u4_amd64.deb  
  xarchiver_0.5.4.13-u3_amd64.deb  
  tmux_2.1-u6_amd64.deb  
  x11vnc_0.9.13-u17_amd64.deb  
  codeb  locks_16.01-u14_amd64.deb  
  medit_1.0.93-u18_amd64.deb  
  putty_0.67-u18_amd64.deb  
  galculator_2.1.4-u17_amd64.deb  
  hexedit_1.2.12-u6_amd64.deb  
  pavucontrol_3.0-u6_amd64.deb  
  libreoffice_5.2.1.2-u120_amd64.deb  
  ```

</details>
<br>

Перечень пакетов, входящих в `meta-main-arm`, представлен ниже.
<details>
  <summary> Список пакетов </summary>

  ```
  aalib_1.4.0-u9_amd64.deb  
  ack_2.14-u5_amd64.deb  
  acl_2.2.52-u16_amd64.deb  
  acpid_2.0.9-u23_amd64.deb  
  adjtimex_1.29-u10_amd64.deb  
  adodb_5.20.9-u4_amd64.deb  
  Algorithm-Diff_1.1902-u4_amd64.deb  
  Algorithm-Diff-XS_0.04-u4_amd64.deb  
  Algorithm-Merge_0.08-u4_amd64.deb  
  alsa-lib_1.0.26-u14_amd64.deb  
  alsa-plugins_1.0.21-u12_amd64.deb  
  alsa-utils_1.0.20-u14_amd64.deb  
  aoetools_30-u3_amd64.deb  
  Apache-DBI_1.12-u9_amd64.deb  
  apkplatform_0.0-u5_amd64.deb  
  AppConfig_1.52-u4_amd64.deb  
  apt_1.0.9.8.4-u30_amd64.deb  
  arandr_0.1.7.1-u4_amd64.deb  
  Archive-Tar_2.04-u10_amd64.deb  
  Archive-Zip_1.37-u5_amd64.deb  
  arping_2.14-u5_amd64.deb  
  assimp_4.1.0-u2_amd64.deb  
  atkmm_2.22.7-u4_amd64.deb  
  atk_2.14.0-u3_amd64.deb  
  attr_2.4.46-u8_amd64.deb  
  at_3.1.8-u21_amd64.deb  
  at-spi2-atk_2.14.0-u2_amd64.deb  
  at-spi2-core_2.14.0-u4_amd64.deb  
  audiofile_0.3.3-u9_amd64.deb  
  Authen-SASL_2.15-u4_amd64.deb  
  autoconf_2.69-u4_amd64.deb  
  autofs_5.0.7-u34_amd64.deb  
  autogen_5.12-u12_amd64.deb  
  automake1.14_1.14-u5_amd64.deb  
  automake_1.13.1-u12_amd64.deb  
  avahi_0.6.32-u7_amd64.deb  
  babeltrace_1.2.4-u4_amd64.deb  
  babl_0.1.62-u2_amd64.deb  
  bash_4.2.53-u27_amd64.deb  
  bc_1.06.95-u5_amd64.deb  
  bdftopcf_1.0.4-u9_amd64.deb  
  BerkeleyDB_0.35-u6_amd64.deb  
  bigreqsproto_1.1.2-u8_amd64.deb  
  bind_9.11.2-u1_amd64.deb  
  bind-dyndb-ldap_11.1-u5_amd64.deb  
  bison_3.0.4-u3_amd64.deb  
  bluez_4.101-u18_amd64.deb  
  boost_1.59.0-u33_amd64.deb  
  bridge-utils_1.5-u6_amd64.deb  
  btrfs-progs_4.8.1-u3_amd64.deb  
  build-essential_11.7-u7_amd64.deb  
  busybox_1.26.2-u20_amd64.deb  
  byacc_20100610-u8_amd64.deb  
  bzip2_1.0.6-u13_amd64.deb  
  bzr_2.2.4-u7_amd64.deb  
  B-Hooks-EndOfScope_0.21-u1_amd64.deb  
  cairomm_1.4.8-u16_amd64.deb  
  cairo_1.14.12-u10_amd64.deb  
  Capture-Tiny_0.48-u1_amd64.deb  
  ca-certificates_20161130-u4_amd64.deb  
  celt_0.7.1-u2_amd64.deb  
  ceph_10.2.9-u41_amd64.deb  
  CGI-FastTemplate_1.09-u5_amd64.deb  
  CGI-FormBuilder_3.10-u1_amd64.deb  
  CGI.pm_3.50-u7_amd64.deb  
  CGI-Session_4.48-u1_amd64.deb  
  CGI-SSI_0.92-u1_amd64.deb  
  check_0.9.8-u6_amd64.deb  
  chkconfig_11.4.54.60.1-u7_amd64.deb  
  chrony_2.4-u21_amd64.deb  
  Class-Mix_0.005-u5_amd64.deb  
  clinfo_2.2.18.04.06-u1_amd64.deb  
  clucene-core_2.3.3.4-u8_amd64.deb  
  cmake_3.4.3-u8_amd64.deb  
  Color-Object_0.1-02-u7_amd64.deb  
  common-sense_3.74-u6_amd64.deb  
  compositeproto_0.4.2-u7_amd64.deb  
  Compress-Raw-Bzip2_2.068-u3_amd64.deb  
  Compress-Raw-Zlib_2.068-u3_amd64.deb  
  connman_1.0-u2_amd64.deb  
  ConsoleKit_0.4.5-u10_amd64.deb  
  Convert-ASN1_0.26-u4_amd64.deb  
  Convert-Binary-C_0.76-u9_amd64.deb  
  coreutils_8.20-u37_amd64.deb  
  cpio_2.12-u6_amd64.deb  
  cppunit_1.12.1-u6_amd64.deb  
  cracklib_2.9.1-u15_amd64.deb  
  cron_3.0pl1-u42_amd64.deb  
  cryptsetup_1.6.8-u15_amd64.deb  
  Crypt-Eksblowfish_0.009-u9_amd64.deb  
  Crypt-OpenSSL-Random_0.04-u4_amd64.deb  
  Crypt-OpenSSL-RSA_0.25-u4_amd64.deb  
  Crypt-Rijndael_1.12-u1_amd64.deb  
  Crypt-SSLeay_0.58-u3_amd64.deb  
  cups_2.2b2-u76_amd64.deb  
  curl_7.58.0-u20_amd64.deb  
  cwidget_0.5.16-u9_amd64.deb  
  cyrus-imapd_2.4.17-u15_amd64.deb  
  cyrus-sasl_2.1.26-u17_amd64.deb  
  cython_0.23.2-u5_amd64.deb  
  c-ares_1.9.1-u8_amd64.deb  
  damageproto_1.2.1-u7_amd64.deb  
  daq_2.0.6-u6_amd64.deb  
  Data-Dump_1.11-u3_amd64.deb  
  Data-ShowTable_3.3-u4_amd64.deb  
  davfs2_1.5.4-u2_amd64.deb  
  DBD-mysql_4.033-u29_amd64.deb  
  DBD-Pg_3.5.3-u10_amd64.deb  
  DBD-SQLite_1.14-u6_amd64.deb  
  DBI_1.634-u6_amd64.deb  
  dbus_1.6.8-u38_amd64.deb  
  dbus-glib_0.100.2-u15_amd64.deb  
  db_4.8.30-u14_amd64.deb  
  dconf_0.12.1-u2_amd64.deb  
  deb  ianutils_4.3.2-u6_amd64.deb  
  dejavu-fonts-ttf_2.33-u12_amd64.deb  
  desktop-file-utils_0.17-u6_amd64.deb  
  Devel-GlobalDestruction_0.14-u1_amd64.deb  
  dhcp_4.1-ESV-R15-u7_amd64.deb  
  dialog_1.3-20160828-u5_amd64.deb  
  diffutils_3.6-u6_amd64.deb  
  Digest-CRC_0.21-u4_amd64.deb  
  Digest-HMAC_1.03-u4_amd64.deb  
  Digest-MD5_2.53-u5_amd64.deb  
  Digest-MD5-File_0.06-u5_amd64.deb  
  Digest-SHA_5.71-u7_amd64.deb  
  distro-release_0.0-4.0-rc4-u8_amd64.deb  
  djvulibre_3.5.27-u4_amd64.deb  
  dmxproto_2.3.1-u7_amd64.deb  
  docbook42_4.2-u6_amd64.deb  
  docbook42-xml_4.2-u6_amd64.deb  
  docbook_4.5-u6_amd64.deb  
  docbook-dsssl_1.79-u7_amd64.deb  
  docbook-xml_4.5-u14_amd64.deb  
  docbook-xsl_1.78.1-u13_amd64.deb  
  docutils_0.11-u4_amd64.deb  
  dosfstools_3.0.28-u11_amd64.deb  
  dpkg_1.17.27-u53_amd64.deb  
  dri2proto_2.8-u7_amd64.deb  
  dri3proto_1.0-u7_amd64.deb  
  dwarf_20161124-u31_amd64.deb  
  e2fsprogs_1.43.1-u16_amd64.deb  
  econnman_1.1-u1_amd64.deb  
  ecore_1.7.10-u6_amd64.deb  
  edje_1.7.10-u4_amd64.deb  
  ed_1.7-u7_amd64.deb  
  eet_1.7.10-u3_amd64.deb  
  efreet_1.7.10-u1_amd64.deb  
  eina_1.7.10-u1_amd64.deb  
  einst_4.1.2-u7_amd64.deb  
  eio_1.7.10-u1_amd64.deb  
  eject_2.1.5-u6_amd64.deb  
  elfutils_0.153-u15_amd64.deb  
  embryo_1.7.10-u1_amd64.deb  
  enca_1.16-u6_amd64.deb  
  Encode_2.80-u11_amd64.deb  
  Encode-Detect_1.01-u6_amd64.deb  
  Encode-HanExtra_0.23-u9_amd64.deb  
  Encode-Locale_1.03-u4_amd64.deb  
  encodings_1.0.4-u10_amd64.deb  
  enlightenment_0.17.0-u8_amd64.deb  
  Error_0.15009-u4_amd64.deb  
  esound_0.2.41-u5_amd64.deb  
  ethtool_4.13-u1_amd64.deb  
  evas_1.7.10-u5_amd64.deb  
  exo_0.10.6-u29_amd64.deb  
  expat_2.1.0-u10_amd64.deb  
  expat-i386_2.1.0-u4_amd64.deb  
  expect_5.45-u7_amd64.deb  
  ExtUtils-CBuilder_0.19-u5_amd64.deb  
  ExtUtils-MakeMaker_6.98-u7_amd64.deb  
  ExtUtils-ParseXS_3.30-u5_amd64.deb  
  e_dbus_1.7.10-u1_amd64.deb  
  faad2_2.7-u5_amd64.deb  
  fakeroot_1.20.2-u5_amd64.deb  
  fam_2.7.0-u10_amd64.deb  
  fbset_2.1-u12_amd64.deb  
  FCGI_0.74-u6_amd64.deb  
  ffmpeg_3.2.7-u58_amd64.deb  
  file_5.28-u8_amd64.deb  
  File-FnMatch_0.02-u2_amd64.deb  
  File-HomeDir_0.80-u5_amd64.deb  
  File-Listing_6.04-u4_amd64.deb  
  File-Next_1.12-u3_amd64.deb  
  File-ReadBackwards_1.04-u4_amd64.deb  
  File-Slurp_9999.19-u4_amd64.deb  
  File-Tail_0.98-u5_amd64.deb  
  findutils_4.4.2-u6_amd64.deb  
  fixesproto_5.0-u7_amd64.deb  
  flac_1.2.1-u8_amd64.deb  
  flashrom_0.9.8-u10_amd64.deb  
  flex_2.5.37-u15_amd64.deb  
  fontconfig_2.12.1-u17_amd64.deb  
  fontsproto_2.1.3-u10_amd64.deb  
  font-adobe-100dpi_1.0.3-u13_amd64.deb  
  font-adobe-75dpi_1.0.3-u13_amd64.deb  
  font-adobe-utopia-100dpi_1.0.4-u13_amd64.deb  
  font-adobe-utopia-75dpi_1.0.4-u13_amd64.deb  
  font-adobe-utopia-type1_1.0.4-u12_amd64.deb  
  font-alias_1.0.3-u9_amd64.deb  
  font-arabic-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-bh-100dpi_1.0.3-u13_amd64.deb  
  font-bh-75dpi_1.0.3-u13_amd64.deb  
  font-bh-lucidatypewriter-100dpi_1.0.3-u13_amd64.deb  
  font-bh-lucidatypewriter-75dpi_1.0.3-u13_amd64.deb  
  font-bh-ttf_1.0.3-u13_amd64.deb  
  font-bh-type1_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-bitstream-100dpi_1.0.3-u15_amd64.deb  
  font-bitstream-75dpi_1.0.3-u15_amd64.deb  
  font-bitstream-type1_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-cronyx-cyrillic_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-cursor-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-daewoo-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-dec-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-ibm-type1_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-isas-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-jis-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-micro-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-misc-cyrillic_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-misc-ethiopic_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-misc-meltho_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-misc-misc_1.1.2-u11_amd64.deb  
  font-mutt-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-schumacher-misc_1.1.2-u10_amd64.deb  
  font-screen-cyrillic_1.0.4-u12_amd64.deb  
  font-sony-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-sun-misc_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-util_1.3.1-u6_amd64.deb  
  font-winitzki-cyrillic_1.0.3-u12_amd64.deb  
  font-xfree86-type1_1.0.4-u12_amd64.deb  
  fox_1.7.25-u24_amd64.deb  
  freetype_2.6.1-u12_amd64.deb  
  fribidi_0.19.7-u5_amd64.deb  
  fs-init_0.0-u57_amd64.deb  
  ftgl_2.1.3-u21_amd64.deb  
  fuse_2.9.6-u16_amd64.deb  
  garcon_0.4.0-u20_amd64.deb  
  gawk_4.1.3-u5_amd64.deb  
  gcc-libs_5.5.0-u1_amd64.deb  
  gconf_3.2.5-u7_amd64.deb  
  gc_7.2d-u46_amd64.deb  
  gdal_2.3.1-u5_amd64.deb  
  gdbm_1.9.1-u7_amd64.deb  
  GDGraph_1.43-u6_amd64.deb  
  gdisk_0.6.14-u9_amd64.deb  
  gdk-pixbuf_2.31.1-u16_amd64.deb  
  gdl_3.5.5-u2_amd64.deb  
  GDTextUtil_0.86-u6_amd64.deb  
  GD_2.16-u11_amd64.deb  
  gegl_0.3.34-u3_amd64.deb  
  GeoIP_1.6.7-u3_amd64.deb  
  geos_3.5.0-u6_amd64.deb  
  gettext_0.19.8-u9_amd64.deb  
  ghostscript_9.25-u10_amd64.deb  
  giblib_1.2.4-u15_amd64.deb  
  giflib_5.0.2-u5_amd64.deb  
  gksia-4.9.0-3.6-amd64_1.0.0_amd64.deb  
  glade3_3.5.1-u20_amd64.deb  
  glade_2.12.0-u20_amd64.deb  
  glew_1.11.0-u10_amd64.deb  
  glibc_2.23-u53_amd64.deb  
  glibc-i386_2.23-u11_amd64.deb  
  glibmm_2.36.2-u4_amd64.deb  
  glib_2.44.1-u35_amd64.deb  
  glm_0.9.9.5-u1_amd64.deb  
  glproto_1.4.17-u7_amd64.deb  
  glslang_7.9.28-u1_amd64.deb  
  glut_8.0.1-u19_amd64.deb  
  glu_9.0.0-u15_amd64.deb  
  gmock_1.7.0-u16_amd64.deb  
  gmp_6.0.0-u8_amd64.deb  
  gnome-doc-utils_0.20.0-u9_amd64.deb  
  gnome-icon-theme_3.12.0-u9_amd64.deb  
  gnome-keyring_2.22.3-u21_amd64.deb  
  gnome-mime-data_2.18.0-u8_amd64.deb  
  gnome-vfs_2.24.3-u12_amd64.deb  
  gnupg_2.1.17-u10_amd64.deb  
  gnutls_3.3.29-u3_amd64.deb  
  gobject-introspection_1.42.0-u8_amd64.deb  
  goffice_0.8.17-u19_amd64.deb  
  gpa_0.9.10-u6_amd64.deb  
  gperftools_2.5-u16_amd64.deb  
  gpgme_1.8.0-u2_amd64.deb  
  gpm_1.20.7-u17_amd64.deb  
  gpsd_3.16-u20_amd64.deb  
  graphite2_1.3.10-u3_amd64.deb  
  graphviz_2.32.0-u43_amd64.deb  
  grep_2.14-u5_amd64.deb  
  groff_1.22.1-u14_amd64.deb  
  grub_2.02-u21_amd64.deb  
  gstreamer0.10_0.10.36-u8_amd64.deb  
  gstreamer_1.10.4-u5_amd64.deb  
  gst-ffmpeg0.10_0.10.13-u11_amd64.deb  
  gst-libav_1.10.4-u6_amd64.deb  
  gst-plugins-bad_1.10.4-u5_amd64.deb  
  gst-plugins-base0.10_0.10.36-u18_amd64.deb  
  gst-plugins-base_1.10.4-u4_amd64.deb  
  gst-plugins-good0.10_0.10.31-u21_amd64.deb  
  gst-plugins-good_1.10.4-u4_amd64.deb  
  gst-plugins-ugly0.10_0.10.19-u4_amd64.deb  
  gst-plugins-ugly_1.10.4-u3_amd64.deb  
  gtk3+_3.14.5-u12_amd64.deb  
  gtkglext_1.2.0-u19_amd64.deb  
  gtkmm_2.24.4-u15_amd64.deb  
  gtksourceview_3.14.1-u7_amd64.deb  
  gtk-doc_1.26-u1_amd64.deb  
  gtk-xfce-engine_3.0.0-u16_amd64.deb  
  gtk+_2.24.28-u34_amd64.deb  
  guile_2.0.13-u7_amd64.deb  
  gzip_1.5-u9_amd64.deb  
  harfbuzz_2.1.1-u1_amd64.deb  
  hdparm_8.9-u11_amd64.deb  
  hicolor-icon-theme_0.12-u10_amd64.deb  
  hidapi_0.8.0-u1_amd64.deb  
  HTML-Parser_3.56-u4_amd64.deb  
  HTML-Scrubber_0.15-u1_amd64.deb  
  HTML-SimpleParse_0.12-u1_amd64.deb  
  HTML-Tagset_3.03-u5_amd64.deb  
  HTML-Template_2.97-u1_amd64.deb  
  httpd_2.4.12.1-u136_amd64.deb  
  HTTP-Cookies_6.04-u1_amd64.deb  
  HTTP-Daemon_6.01-u4_amd64.deb  
  HTTP-Date_6.02-u4_amd64.deb  
  HTTP-Message_6.18-u1_amd64.deb  
  HTTP-Negotiate_6.01-u4_amd64.deb  
  hunspell_1.3.2-u7_amd64.deb  
  hyphen_2.8-u4_amd64.deb  
  iceauth_1.0.6-u7_amd64.deb  
  icon-naming-utils_0.8.90-u4_amd64.deb  
  icu_58.2-u8_amd64.deb  
  ifenslave_1.1.0-u7_amd64.deb  
  ifstat_1.1-u11_amd64.deb  
  IkiWiki_3.20180311-u2_amd64.deb  
  illume-russian-keyboard_0.0-u2_amd64.deb  
  imlib2_1.4.5-u29_amd64.deb  
  inetutils_1.9.1-u15_amd64.deb  
  initramfs-tools_0.0-u69_amd64.deb  
  inputproto_2.3.1-u9_amd64.deb  
  insserv_1.14.0-u16_amd64.deb  
  intltool_0.40.6-u5_amd64.deb  
  IO-Compress_2.068-u6_amd64.deb  
  IO-HTML_1.00-u4_amd64.deb  
  IO-Socket-SSL_2.022-u7_amd64.deb  
  IO-stringy_1.220-u5_amd64.deb  
  IO-String_1.08-u5_amd64.deb  
  IO-Tty_1.02-u4_amd64.deb  
  ipkungfu_0.6.1-u5_amd64.deb  
  iproute2_2.6.39-u14_amd64.deb  
  iptables_1.4.17-u9_amd64.deb  
  iputils_20121221-u19_amd64.deb  
  ipvsadm_1.26-u19_amd64.deb  
  iso-codes_3.59-u10_amd64.deb  
  itstool_2.0.2-u4_amd64.deb  
  jade_1.2.1-u12_amd64.deb  
  jasper_1.900.16-u4_amd64.deb  
  javacv_1.3.3-u12_amd64.deb  
  jfsutils_1.1.13-u7_amd64.deb  
  JSON_2.90-u6_amd64.deb  
  json-c_0.12.1-u5_amd64.deb  
  json-glib_1.0.2-u4_amd64.deb  
  JSON-MaybeXS_1.003008-u1_amd64.deb  
  JSON-XS_3.01-u8_amd64.deb  
  kbd_2.0.3-u39_amd64.deb  
  kbproto_1.0.7-u5_amd64.deb  
  keepalived_1.2.7-u20_amd64.deb  
  keybinder_0.3.0-u7_amd64.deb  
  keyutils_1.2-u9_amd64.deb  
  kmod_13-u12_amd64.deb  
  krb5_1.11.6-u19_amd64.deb  
  lame_3.100-u4_amd64.deb  
  lcc-libs_1.23-u30_amd64.deb  
  lcms2_2.4-u11_amd64.deb  
  lcms_1.19-u7_amd64.deb  
  ldb_1.1.27-u10_amd64.deb  
  less_451-u11_amd64.deb  
  leveldb_1.7.0-u10_amd64.deb  
  lfs-bootscripts_3.2.1-u87_amd64.deb  
  libaio_0.3.110-u4_amd64.deb  
  libart-lgpl_2.3.17-u10_amd64.deb  
  libassuan_2.4.3-u3_amd64.deb  
  libatasmart_0.19-u7_amd64.deb  
  libatomic-ops_7.4.4-u8_amd64.deb  
  libbonobo_2.24.3-u8_amd64.deb  
  libburn_1.3.2-u4_amd64.deb  
  libcanberra-gtk_0.30-u5_amd64.deb  
  libcap_2.22-u10_amd64.deb  
  libcap-ng_0.7.4-u5_amd64.deb  
  libcdr_0.0.5-u5_amd64.deb  
  libclc_0.2.0-u4_amd64.deb  
  libcmis_0.2.1-u9_amd64.deb  
  libcroco_0.6.12-u6_amd64.deb  
  libdaemon_0.14-u6_amd64.deb  
  libdmx_1.1.3-u14_amd64.deb  
  libdnet_1.11-u8_amd64.deb  
  libdrm_2.4.96-u15_amd64.deb  
  libdv_1.0.0-u7_amd64.deb  
  libeatmydata_105-u2_amd64.deb  
  libedit_20140620-3.1-u7_amd64.deb  
  libepoxy_1.3.1-u4_amd64.deb  
  libept_1.0.9-u9_amd64.deb  
  liberation-fonts-ttf_2.00.1-u12_amd64.deb  
  libevdev_1.5.6-u3_amd64.deb  
  libevent_2.0.22-u13_amd64.deb  
  libexif_0.6.21-u10_amd64.deb  
  libeXosip2_3.6.0-u6_amd64.deb  
  libexttextcat_3.3.1-u4_amd64.deb  
  libfcgi_2.4.0-u5_amd64.deb  
  libffi_3.0.10-u17_amd64.deb  
  libflowmanager_2.0.4-u5_amd64.deb  
  libfontenc_1.1.3-u5_amd64.deb  
  libFS_1.0.6-u11_amd64.deb  
  libgcrypt_1.8.3-u1_amd64.deb  
  libgda_5.2.0-u2_amd64.deb  
  libgd-gd_2.1.1-u14_amd64.deb  
  libglademm_2.6.7-u17_amd64.deb  
  libglade_2.6.2-u19_amd64.deb  
  libgpg-error_1.26-u4_amd64.deb  
  libgphoto2_2.5.0-u17_amd64.deb  
  libgsf_1.14.42-u2_amd64.deb  
  libgssglue_0.4-u5_amd64.deb  
  libhugetlbfs_2.18-u24_amd64.deb  
  libical_0.48-u2_amd64.deb  
  libICE_1.0.9-u12_amd64.deb  
  libIDL_0.8.5-u13_amd64.deb  
  libidn_1.33-u4_amd64.deb  
  libiec61883_1.2.0-u6_amd64.deb  
  libieee1284_0.2.11-u4_amd64.deb  
  libindicator_0.3.22-u17_amd64.deb  
  libisoburn_1.3.2-u5_amd64.deb  
  libisofs_1.3.2-u4_amd64.deb  
  libjavascript-minifier-xs-perl_0.09-u9_amd64.deb  
  libjpeg-turbo_1.5.1-u38_amd64.deb  
  libksba_1.3.5-u3_amd64.deb  
  liblocale-po-perl_0.24-u7_amd64.deb  
  liblockfile_1.09-u8_amd64.deb  
  liblogging_1.0.4-u7_amd64.deb  
  liblqr_1-0.4.2-u5_amd64.deb  
  libmbim_1.16.2-u1_amd64.deb  
  libmikmod_3.3.7-u10_amd64.deb  
  libmng_2.0.2-u7_amd64.deb  
  libnet_1.2-u4_amd64.deb  
  libnfsidmap_0.25-u6_amd64.deb  
  libnl_3.2.25-u3_amd64.deb  
  libnotify_0.5.2-u20_amd64.deb  
  libogg_1.3.0-u5_amd64.deb  
  libomxil-bellagio_0.9.3-u17_amd64.deb  
  libosip2_3.6.0-u3_amd64.deb  
  libpagemaker_0.0.3-u4_amd64.deb  
  libpcap_1.7.4-u11_amd64.deb  
  libpciaccess_0.13.5-u7_amd64.deb  
  libpipeline_1.4.0-u5_amd64.deb  
  libpng_1.6.35-u10_amd64.deb  
  libprotoident_2.0.7-u5_amd64.deb  
  libpthread-stubs_0.4-u3_amd64.deb  
  libqmi_1.20.2-u1_amd64.deb  
  libraw1394_2.1.0-u6_amd64.deb  
  libressl_2.2.9-u33_amd64.deb  
  librevenge_0.0.4-u4_amd64.deb  
  librsvg_2.36.4-u21_amd64.deb  
  libsamplerate_0.1.8-u10_amd64.deb  
  libsexy_0.1.3-u18_amd64.deb  
  libshout_2.3.1-u5_amd64.deb  
  libsigc++_2.2.10-u4_amd64.deb  
  libSM_1.2.2-u10_amd64.deb  
  libsndfile_1.0.28-u4_amd64.deb  
  libsoup_2.44.2-u8_amd64.deb  
  libspectre_0.2.8-u16_amd64.deb  
  libssh2_1.5.0-u10_amd64.deb  
  libtasn1_4.10-u12_amd64.deb  
  libtirpc_0.2.5-u10_amd64.deb  
  libtool_2.4-u24_amd64.deb  
  libtrace_3.0.20-u8_amd64.deb  
  libtxc_dxtn_1.0.1-u9_amd64.deb  
  libunique_1.1.2-u19_amd64.deb  
  libunistring_0.9.6-u5_amd64.deb  
  libusb_1.0.9-u8_amd64.deb  
  libusb-compat_0.1.4-u5_amd64.deb  
  libva_1.7.0-u12_amd64.deb  
  libvdpau_1.1.1-u12_amd64.deb  
  libvisio_0.0.9-u6_amd64.deb  
  libvisual_0.4.0-u9_amd64.deb  
  libvorbis_1.3.3-u5_amd64.deb  
  libvpx_1.6.0-u26_amd64.deb  
  libwebp_0.4.3-u14_amd64.deb  
  libwibble_0.1.28-u17_amd64.deb  
  libwnck_2.31.0-u21_amd64.deb  
  libwpd_0.9.4-u6_amd64.deb  
  libwpg_0.2.1-u6_amd64.deb  
  libwps_0.2.7-u6_amd64.deb  
  libwww-perl_6.06-u5_amd64.deb  
  libX11_1.6.4-u7_amd64.deb  
  libXau_1.0.8-u9_amd64.deb  
  libXaw3d_1.6.2-u9_amd64.deb  
  libXaw_1.0.12-u15_amd64.deb  
  libxcb_1.12-u7_amd64.deb  
  libXcomposite_0.4.4-u16_amd64.deb  
  libXcursor_1.1.14-u21_amd64.deb  
  libXdamage_1.1.4-u13_amd64.deb  
  libXdmcp_1.1.2-u5_amd64.deb  
  libXext_1.3.3-u18_amd64.deb  
  libxfce4ui_4.12.0-u25_amd64.deb  
  libxfce4util_4.12.1-u11_amd64.deb  
  libxfcegui4_4.10.0-u20_amd64.deb  
  libXfixes_5.0.1-u17_amd64.deb  
  libXfont2_2.0.1-u5_amd64.deb  
  libXfont_1.5.0-u22_amd64.deb  
  libXft_2.3.2-u17_amd64.deb  
  libXinerama_1.1.3-u14_amd64.deb  
  libXi_1.7.7-u5_amd64.deb  
  libxkbcommon_0.6.1-u18_amd64.deb  
  libxkbfile_1.0.9-u6_amd64.deb  
  libxklavier_5.4-u16_amd64.deb  
  libxml2_2.9.7-u8_amd64.deb  
  libXmu_1.1.2-u15_amd64.deb  
  libXpm_3.5.11-u18_amd64.deb  
  libXrandr_1.5.1-u5_amd64.deb  
  libXrender_0.9.10-u5_amd64.deb  
  libXres_1.0.7-u15_amd64.deb  
  libXScrnSaver_1.2.2-u14_amd64.deb  
  libxshmfence_1.2-u2_amd64.deb  
  libxslt_1.1.28-u18_amd64.deb  
  libXtst_1.2.3-u5_amd64.deb  
  libXt_1.1.5-u7_amd64.deb  
  libXvMC_1.0.10-u5_amd64.deb  
  libXv_1.0.11-u5_amd64.deb  
  libXxf86dga_1.1.4-u14_amd64.deb  
  libXxf86vm_1.1.4-u6_amd64.deb  
  linux-firmware_4.9.170-3.6_amd64.deb  
  linux-headers-4.9.0-3.6-amd64_4.9.170-3.6_amd64.deb  
  linux-headers-4.9.0-3.6-common_4.9.170-3.6_amd64.deb  
  linux-image-4.9.0-3.6-amd64_4.9.170-3.6_amd64.deb  
  linux-kbuild-4.9_4.9.170-3.6_amd64.deb  
  linux-libc-dev_4.9.170-3.6_amd64.deb  
  Linux-PAM_1.1.6-u37_amd64.deb  
  linux-perf-4.9_4.9.170-3.6_amd64.deb  
  lksctp-tools_1.0.13-u9_amd64.deb  
  llvm_6.0.1-u41_amd64.deb  
  Locale-Maketext_1.09-u7_amd64.deb  
  Locale-Maketext-Lexicon_1.00-u3_amd64.deb  
  Locale-Maketext-Simple_0.12-u7_amd64.deb  
  logrotate_3.9.1-u14_amd64.deb  
  lpsolve_5.5.2.0-u9_amd64.deb  
  lsb-release_4.1-u6_amd64.deb  
  lsof_4.89-u8_amd64.deb  
  lua_5.1.5-u10_amd64.deb  
  luit_1.1.1-u9_amd64.deb  
  lvm2_2.02.134-u8_amd64.deb  
  LWP-MediaTypes_6.02-u4_amd64.deb  
  LWP-Protocol-https_6.06-u6_amd64.deb  
  lxml_3.6.1-u12_amd64.deb  
  lynx_2.8.8-u8_amd64.deb  
  lzo_2.05-u4_amd64.deb  
  m4_1.4.16-u10_amd64.deb  
  MailTools_1.15-u6_amd64.deb  
  mailx_12.5-u13_amd64.deb  
  Mail-IMAPClient_3.37-u7_amd64.deb  
  makedepend_1.0.5-u8_amd64.deb  
  make_3.82-u9_amd64.deb  
  manpages_3.44-u9_amd64.deb  
  man-db_2.7.6.1-u6_amd64.deb  
  mate-desktop_1.8.1-u5_amd64.deb  
  mate-icon-theme_1.8.0-u2_amd64.deb  
  mcst-only_0.0-u83_amd64.deb  
  MD5_2.03-u2_amd64.deb  
  mdadm_3.3-u28_amd64.deb  
  mdds_0.7.1-u3_amd64.deb  
  memcached_1.4.39-u4_amd64.deb  
  memcache_2.2.7-u11_amd64.deb  
  mesa_17.2.8-u23_amd64.deb  
  mesa-demos_8.3.0-u25_amd64.deb  
  mesa-progs_7.0.1-u12_amd64.deb  
  meson_0.48.0-u3_amd64.deb  
  Message-Passing_0.116-u1_amd64.deb  
  meta-bootstrap_0.0-u3_amd64.deb  
  meta-desktop_0.0-u3_amd64.deb  
  meta-kern-simple_4.9.170-3.6-u3_amd64.deb  
  meta-linux-extra_4.9.170-3.6-u2_amd64.deb  
  meta-linux-image_4.9.170-3.6-u2_amd64.deb  
  meta-main-arm_0.0-u2_amd64.deb  
  meta-sp_0.0-u3_amd64.deb  
  meta-tablet_0.0-u1_amd64.deb  
  mhash_0.9.9.9-u4_amd64.deb  
  mii-tool_1.65.0.0-u9_amd64.deb  
  MIME-Base64_3.15-u4_amd64.deb  
  MIME-Charset_1.012.2-u1_amd64.deb  
  MIME-tools_5.410-u3_amd64.deb  
  minicom_2.6.1-u6_amd64.deb  
  mkfontdir_1.0.7-u7_amd64.deb  
  mkfontscale_1.1.1-u9_amd64.deb  
  mktemp_1.7-u10_amd64.deb  
  mlocate_0.26-u9_amd64.deb  
  Module-Build_0.4218-u4_amd64.deb  
  Module-Implementation_0.09-u1_amd64.deb  
  Module-Install-CheckConflicts_0.02-u1_amd64.deb  
  mod_perl_2.0.9-u18_amd64.deb  
  MooX-Types-MooseLike_0.29-u1_amd64.deb  
  Moo_2.002005-u1_amd64.deb  
  Mozilla-CA_20130114-u4_amd64.deb  
  mpc_1.0.2-u6_amd64.deb  
  mpfr_3.1.2-u6_amd64.deb  
  mpich2_1.1.1p1-u27_amd64.deb  
  mpich_3.1.4-u28_amd64.deb  
  msulogin_1.0-u6_amd64.deb  
  mtdev_1.1.5-u1_amd64.deb  
  mutt_1.5.23-u12_amd64.deb  
  mysql_5.7.24-u5_amd64.deb  
  mythes_1.2.3-u5_amd64.deb  
  namespace-clean_0.27-u1_amd64.deb  
  nano_2.8.7-u4_amd64.deb  
  ncurses_5.9-u10_amd64.deb  
  ncurses-i386_5.9-u8_amd64.deb  
  neon_0.29.6-u8_amd64.deb  
  netbase_5.3-u7_amd64.deb  
  netkit-rsh_0.17-u13_amd64.deb  
  NetServer-Generic_1.03-u3_amd64.deb  
  nettle_2.7.1-u10_amd64.deb  
  Net-DNS_1.06-u3_amd64.deb  
  Net-HTTP_6.07-u5_amd64.deb  
  Net-IP_1.25-u6_amd64.deb  
  Net-Patricia_1.010-u4_amd64.deb  
  Net-Radius_1.43-u5_amd64.deb  
  net-snmp_5.7.2.1-u38_amd64.deb  
  Net-SSH-Expect_1.09-u5_amd64.deb  
  Net-Syslog_0.03-u5_amd64.deb  
  Net-Telnet_3.02-u4_amd64.deb  
  net-tools_1.60-u13_amd64.deb  
  nfs-utils_1.3.3-u23_amd64.deb  
  ninja_1.8.2-u3_amd64.deb  
  notification-daemon_0.4.1-u22_amd64.deb  
  npth_1.3-u3_amd64.deb  
  nss_3.15.5-u45_amd64.deb  
  nss-pam-ldapd_0.9.6-u20_amd64.deb  
  ntfs-3g_ntfsprogs_2015.3.14-u10_amd64.deb  
  ntp_4.2.8p8-u54_amd64.deb  
  numactl_2.0.8-u19_amd64.deb  
  numpy_1.8.2-u25_amd64.deb  
  Object-MultiType_0.05-u4_amd64.deb  
  ocl-icd_2.2.12-u2_amd64.deb  
  opal_3.10.10-u11_amd64.deb  
  openal-soft_1.19.0-u5_amd64.deb  
  opencore-amr_0.1.3-u6_amd64.deb  
  opencv_3.2.0-u30_amd64.deb  
  OpenIPMI_2.0.22-u7_amd64.deb  
  openjpeg_2.3.0-u2_amd64.deb  
  openmotif_2.3.3-u23_amd64.deb  
  openssh_6.8p1-u110_amd64.deb  
  openvpn_2.3.18-u8_amd64.deb  
  opus_1.1-u5_amd64.deb  
  orage_4.12.1-u22_amd64.deb  
  ORBit2_2.14.19-u8_amd64.deb  
  p7zip_16.02-u12_amd64.deb  
  Package-Stash_0.37-u1_amd64.deb  
  pangomm_2.28.4-u13_amd64.deb  
  pangox-compat_0.0.2-u1_amd64.deb  
  pango_1.37.5-u4_amd64.deb  
  Parse-RecDescent_1.94-u4_amd64.deb  
  Parse-Syslog_0.03-u4_amd64.deb  
  parted_3.1-u8_amd64.deb  
  Passwd-Linux_1.3-u3_amd64.deb  
  patch_2.7.6-u12_amd64.deb  
  Path-Class_0.37-u1_amd64.deb  
  pciutils_3.3.0-u18_amd64.deb  
  pcre_8.39-u4_amd64.deb  
  perl_5.16.3-u125_amd64.deb  
  perl-dpkg-modules_0.0-u16_amd64.deb  
  perl-expect_1.15-u3_amd64.deb  
  perl-gettext_1.05-u11_amd64.deb  
  perl-ldap_0.64-u7_amd64.deb  
  pgadmin3_1.22.1-u26_amd64.deb  
  php_5.6.40-u19_amd64.deb  
  php-geoip_1.0.8-u18_amd64.deb  
  php-pam_1.0.3-u10_amd64.deb  
  pigz_2.3.4-u2_amd64.deb  
  pinentry_0.9.7-u17_amd64.deb  
  pixman_0.34.0-u39_amd64.deb  
  pkg-config_0.22-u12_amd64.deb  
  plproxy_2.6-u7_amd64.deb  
  pm-utils_1.4.1-u6_amd64.deb  
  Pod-Readme_0.09-u4_amd64.deb  
  policykit_1-0.105-u16_amd64.deb  
  poppler_0.40.0-u39_amd64.deb  
  poppler-data_0.4.6-u3_amd64.deb  
  popt_1.16-u3_amd64.deb  
  portmap_6.0.0-u7_amd64.deb  
  postgresql_9.6.8-u11_amd64.deb  
  ppp_2.4.7-u10_amd64.deb  
  pptpd_1.3.4-u4_amd64.deb  
  pptp_1.7.2-u9_amd64.deb  
  presentproto_1.0-u8_amd64.deb  
  procps-ng_3.3.12-u14_amd64.deb  
  proctitle_0.1.2-u20_amd64.deb  
  proj_5.2.0-u3_amd64.deb  
  propro_1.0.0-u17_amd64.deb  
  protobuf_3.6.0-u8_amd64.deb  
  pslib_0.4.5-u9_amd64.deb  
  psmisc_22.21-u5_amd64.deb  
  ps_1.3.7-u20_amd64.deb  
  pth_2.0.7-u21_amd64.deb  
  ptlib_2.10.11-u9_amd64.deb  
  pulseaudio_5.0-u27_amd64.deb  
  PWT_0.0-u12_amd64.deb  
  pycairo_1.8.8-u14_amd64.deb  
  pygobject_2.28.6-u9_amd64.deb  
  PyGreSQL_4.1.1-u7_amd64.deb  
  pygtk_2.24.0-u19_amd64.deb  
  PyQt_4.11.4-u19_amd64.deb  
  python3_3.5.5-u37_amd64.deb  
  python_2.7.15-u14_amd64.deb  
  python_2.7.15-u8_amd64.deb  
  qt3_3.3.4-u36_amd64.deb  
  qt4_4.8.7-u136_amd64.deb  
  qt5_5.9.5-u115_amd64.deb  
  qtchooser_39.4717841-u1_amd64.deb  
  qt-manual_4.8.4-u9_amd64.deb  
  quagga_1.2.2-u7_amd64.deb  
  quota-tools_4.01-u11_amd64.deb  
  RadiusPerl_0.05-u4_amd64.deb  
  radius_1.2.7-u17_amd64.deb  
  ragel_6.8-u4_amd64.deb  
  randrproto_1.5.0-u8_amd64.deb  
  raphf_1.1.0-u17_amd64.deb  
  readline_6.3-u18_amd64.deb  
  recode_3.6-u7_amd64.deb  
  recordproto_1.14.2-u8_amd64.deb  
  reiserfsprogs_3.6.21-u6_amd64.deb  
  renderproto_0.11.1-u7_amd64.deb  
  reopenldap_2.4.44-u26_amd64.deb  
  resourceproto_1.2.0-u10_amd64.deb  
  ristretto_0.8.0-u26_amd64.deb  
  Role-Tiny_2.000005-u1_amd64.deb  
  rpcbind_0.2.3-u7_amd64.deb  
  rpc.rstatd_4.0.1-u12_amd64.deb  
  RPC-XML_0.77-u1_amd64.deb  
  rtmpdump_20150114-u13_amd64.deb  
  samba_4.5.16-u16_amd64.deb  
  sbc_1.2-u5_amd64.deb  
  Schedule-Cron_0.05-u3_amd64.deb  
  scrnsaverproto_1.2.2-u8_amd64.deb  
  SDL2_2.0.5-u5_amd64.deb  
  SDL_1.2.13-u19_amd64.deb  
  SDL_gfx_2.0.25-u2_amd64.deb  
  SDL-image_1.2.10-u12_amd64.deb  
  SDL-mixer_1.2.11-u10_amd64.deb  
  sed_4.2.2-u7_amd64.deb  
  serf_1.3.8-u12_amd64.deb  
  sessreg_1.0.8-u9_amd64.deb  
  setserial_2.17-u9_amd64.deb  
  setuptools3_21.0.0-u4_amd64.deb  
  setuptools_39.0.1-u1_amd64.deb  
  setxkbmap_1.3.0-u11_amd64.deb  
  sgml-base_1.26-u7_amd64.deb  
  sgml-common_0.6.3-u11_amd64.deb  
  sgml-data_2.0.2-u3_amd64.deb  
  shadow_4.2.1-u53_amd64.deb  
  shared-mime-info_1.5-u6_amd64.deb  
  shiki-colors-murrine_4.6-u3_amd64.deb  
  sip_4.16.9-u3_amd64.deb  
  slang_2.2.4-u9_amd64.deb  
  slim_1.3.6-u64_amd64.deb  
  smproxy_1.0.5-u11_amd64.deb  
  snappy_1.1.3-u5_amd64.deb  
  Snoopy_2.0.0-u8_amd64.deb  
  speex_1.2rc1-u8_amd64.deb  
  Spiffy_0.31-u5_amd64.deb  
  spirv-headers_1.1-u2_amd64.deb  
  spirv-tools_2018.5-u1_amd64.deb  
  sqlite_3.15.2-u11_amd64.deb  
  SQL-Translator_0.11021-u1_amd64.deb  
  ssh2_0.13-u19_amd64.deb  
  startup-notification_0.12-u9_amd64.deb  
  Statistics-Descriptive_2.4-u5_amd64.deb  
  strace_4.20-u8_amd64.deb  
  String-Diff_0.06-u7_amd64.deb  
  Sub-Exporter-Progressive_0.001013-u1_amd64.deb  
  sudo_1.8.22-u4_amd64.deb  
  SuiteSparse_0.0-u7_amd64.deb  
  Switch_2.17-u1_amd64.deb  
  sysbench_0.4.12.10-u9_amd64.deb  
  sysfsutils_2.1.0-u4_amd64.deb  
  sysklogd_1.5-u18_amd64.deb  
  System-Info_0.058-u1_amd64.deb  
  sysvinit_2.88-u24_amd64.deb  
  tagcoll2_2.0.11-u10_amd64.deb  
  taglib_1.9.1-u4_amd64.deb  
  talloc_2.1.8-u7_amd64.deb  
  tar_1.28-u23_amd64.deb  
  tcl_8.6.1-u11_amd64.deb  
  tcpdump_4.9.2-u3_amd64.deb  
  tcp-wrappers_7.6-u8_amd64.deb  
  tdb_1.3.11-u7_amd64.deb  
  Template-Toolkit_2.26-u8_amd64.deb  
  termcap_1.3.1-u9_amd64.deb  
  TermReadKey_2.19-u3_amd64.deb  
  Term-ReadLine-Gnu_1.15-u4_amd64.deb  
  Term-ReadLine-Perl_0.9908-u6_amd64.deb  
  Test-Base_0.60-u6_amd64.deb  
  Test-Deep_1.127-u4_amd64.deb  
  Test-Pod_1.51-u1_amd64.deb  
  Test-Simple_1.302096-u2_amd64.deb  
  Test-Smoke_1.72-u1_amd64.deb  
  Test-YAML_1.06-u4_amd64.deb  
  tevent_0.9.31-u4_amd64.deb  
  texinfo_6.1-u25_amd64.deb  
  Text-CSV_1.12-u4_amd64.deb  
  Text-CSV_XS_1.21-u6_amd64.deb  
  Text-Diff-FormattedHTML_0.07-u6_amd64.deb  
  Text-Markdown_1.000031-u1_amd64.deb  
  Text-MultiMarkdown_1.000035-u1_amd64.deb  
  Text-ParseWords_3.29-u6_amd64.deb  
  Text-Template_1.53-u1_amd64.deb  
  Thunar_1.6.6-u24_amd64.deb  
  thunar-vfs_1.2.0-u21_amd64.deb  
  thunar-volman_0.8.1-u22_amd64.deb  
  tiff_3.9.7-u10_amd64.deb  
  timezonedb_2015.7-u16_amd64.deb  
  time_1.7-u7_amd64.deb  
  Time-HiRes_1.9728-u6_amd64.deb  
  tk_8.6.0-u11_amd64.deb  
  tn40xx-4.9.0-3.6-amd64_1.0.0_amd64.deb  
  traceroute_2.0.18-u11_amd64.deb  
  Try-Tiny_0.30-u1_amd64.deb  
  ttmkfdir_3.0.9-u12_amd64.deb  
  tumbler_0.1.31-u16_amd64.deb  
  twm_1.0.7-u15_amd64.deb  
  type1inst_0.6.1-u6_amd64.deb  
  Types-Serialiser_1.0-u6_amd64.deb  
  ucspi-tcp_0.88-u9_amd64.deb  
  udev_175-u45_amd64.deb  
  unixODBC_2.3.7-u1_amd64.deb  
  unzip_6.0-u19_amd64.deb  
  upower_0.9.23-u9_amd64.deb  
  URI_1.71-u4_amd64.deb  
  URW_0.0-u12_amd64.deb  
  usbutils_0.86-u10_amd64.deb  
  util-image_0.3.9-u13_amd64.deb  
  util-keysyms_0.3.9-u13_amd64.deb  
  util-linux_2.21.2-u27_amd64.deb  
  util-macros_1.19.0-u8_amd64.deb  
  util-wm_0.4.1-u13_amd64.deb  
  uuid_1.6.2-u13_amd64.deb  
  v4l2loopback-4.9.0-3.6-amd64_0.10.0_amd64.deb  
  v4l-utils_1.12.6-u7_amd64.deb  
  vala_0.34.7-u1_amd64.deb  
  vblade_20-u3_amd64.deb  
  vdpauinfo_1.0-u11_amd64.deb  
  videoproto_2.3.3-u5_amd64.deb  
  vigra_1.9.0-u13_amd64.deb  
  vim_8.0-u14_amd64.deb  
  virtualenv_15.0.2-u4_amd64.deb  
  vorbis-tools_1.4.0-u14_amd64.deb  
  vsftpd_3.0.2-u23_amd64.deb  
  vte_0.28.2-u31_amd64.deb  
  VTK_6.2.0-u24_amd64.deb  
  vulkan-headers_1.1.92-u1_amd64.deb  
  vulkan-loader_1.1.85.0-u2_amd64.deb  
  vulkan-tools_1.1.85.0-u1_amd64.deb  
  wavpack_5.1.0-u1_amd64.deb  
  wget_1.20.1-u10_amd64.deb  
  which_2.20-u6_amd64.deb  
  wv_1.2.4-u18_amd64.deb  
  WWW-RobotRules_6.02-u5_amd64.deb  
  wxWidgets2_2.8.12-u24_amd64.deb  
  wxWidgets3_3.0.2-u23_amd64.deb  
  x11perf_1.5.4-u18_amd64.deb  
  X11-GUITest_0.28-u14_amd64.deb  
  x264_20151229-u81_amd64.deb  
  xalan-c_1.11-u22_amd64.deb  
  xapian-core_1.2.15-u6_amd64.deb  
  xauth_1.0.9-u12_amd64.deb  
  xbacklight_1.2.1-u8_amd64.deb  
  xbitmaps_1.1.1-u10_amd64.deb  
  xcb-proto_1.12-u4_amd64.deb  
  xcb-util_0.4.0-u13_amd64.deb  
  xcb-util-renderutil_0.3.9-u8_amd64.deb  
  xclock_1.0.6-u17_amd64.deb  
  xcmiscproto_1.2.2-u8_amd64.deb  
  xcmsdb_1.0.4-u11_amd64.deb  
  xcursorgen_1.0.6-u14_amd64.deb  
  xdeb  ug_2.3.3-u17_amd64.deb  
  xdg-utils_1.1.0-u7_amd64.deb  
  xdm_1.1.11-u30_amd64.deb  
  xdpyinfo_1.3.1-u15_amd64.deb  
  xdriinfo_1.0.4-u16_amd64.deb  
  xerces-c_3.1.4-u11_amd64.deb  
  xev_1.2.1-u13_amd64.deb  
  xextproto_7.3.0-u10_amd64.deb  
  xf86bigfontproto_1.2.0-u5_amd64.deb  
  xf86dgaproto_2.1-u6_amd64.deb  
  xf86driproto_2.1.1-u7_amd64.deb  
  xf86vidmodeproto_2.3.1-u10_amd64.deb  
  xf86-input-dmc_1.1.2-u12_amd64.deb  
  xf86-input-egalax_0.2-u17_amd64.deb  
  xf86-input-elo_1.0.0-u40_amd64.deb  
  xf86-input-evdev_2.10.5-u5_amd64.deb  
  xf86-input-joystick_1.6.3-u4_amd64.deb  
  xf86-input-keyboard_1.9.0-u6_amd64.deb  
  xf86-input-mouse_1.9.2-u5_amd64.deb  
  xf86-input-synaptics_1.8.1-u19_amd64.deb  
  xf86-input-void_1.4.0-u14_amd64.deb  
  xf86-input-xiroku_1.0.0-u18_amd64.deb  
  xf86-video-amdgpu_1.4.0-u5_amd64.deb  
  xf86-video-ati_18.1.0-u8_amd64.deb  
  xf86-video-fbdev_0.4.4-u14_amd64.deb  
  xf86-video-intel_2.99.917-u3_amd64.deb  
  xf86-video-mcstmga_1.0.2-u29_amd64.deb  
  xf86-video-nouveau_1.0.16-u2_amd64.deb  
  xf86-video-r128_6.10.2-u5_amd64.deb  
  xf86-video-smi_1.0.0-u110_amd64.deb  
  xf86-video-vesa_2.3.4-u10_amd64.deb  
  xfce4-appfinder_4.12.0-u21_amd64.deb  
  xfce4-battery-plugin_1.0.5-u18_amd64.deb  
  xfce4-clipman-plugin_1.2.6-u22_amd64.deb  
  xfce4-datetime-plugin_0.6.1-u20_amd64.deb  
  xfce4-dev-tools_4.12.0-u6_amd64.deb  
  xfce4-dict_0.7.0-u20_amd64.deb  
  xfce4-diskperf-plugin_2.5.5-u19_amd64.deb  
  xfce4-fsguard-plugin_1.0.2-u19_amd64.deb  
  xfce4-genmon-plugin_3.4-u19_amd64.deb  
  xfce4-indicator-plugin_0.3.0.0-u20_amd64.deb  
  xfce4-linelight-plugin_0.1.7-u21_amd64.deb  
  xfce4-messenger-plugin_0.1.0-u19_amd64.deb  
  xfce4-mixer_4.11.0-u19_amd64.deb  
  xfce4-mount-plugin_0.6.4-u17_amd64.deb  
  xfce4-mpc-plugin_0.4.5-u19_amd64.deb  
  xfce4-netload-plugin_1.0.0-u20_amd64.deb  
  xfce4-notes-plugin_1.8.1-u20_amd64.deb  
  xfce4-notifyd_0.2.2-u19_amd64.deb  
  xfce4-panel_4.12.0-u27_amd64.deb  
  xfce4-places-plugin_1.7.0-u16_amd64.deb  
  xfce4-power-manager_1.4.4-u21_amd64.deb  
  xfce4-profile-manager_1-u17_amd64.deb  
  xfce4-quicklauncher-plugin_1.9.4-u19_amd64.deb  
  xfce4-screenshooter_1.8.2-u23_amd64.deb  
  xfce4-session_4.12.0-u29_amd64.deb  
  xfce4-settings_4.12.0-u29_amd64.deb  
  xfce4-smartbookmark-plugin_0.4.6-u14_amd64.deb  
  xfce4-systemload-plugin_1.1.2-u17_amd64.deb  
  xfce4-taskmanager_1.1.0-u20_amd64.deb  
  xfce4-terminal_0.6.3-u24_amd64.deb  
  xfce4-timer-plugin_1.0.0-u19_amd64.deb  
  xfce4-verve-plugin_1.1.0-u16_amd64.deb  
  xfce4-volumed-pulse_0.2.2-u7_amd64.deb  
  xfce4-wmdock-plugin_0.6.0-u20_amd64.deb  
  xfce4-xkb-plugin_0.5.6-u29_amd64.deb  
  xfconf_4.12.0-u9_amd64.deb  
  xfdesktop_4.12.0-u25_amd64.deb  
  xfprint_4.6.1-u26_amd64.deb  
  xfsprogs_4.15.1-u5_amd64.deb  
  xfwm4_4.12.3-u21_amd64.deb  
  xfwm4-themes_4.10.0-u4_amd64.deb  
  xgamma_1.0.5-u12_amd64.deb  
  xhost_1.0.6-u11_amd64.deb  
  xineramaproto_1.2.1-u7_amd64.deb  
  xinetd_2.3.15-u19_amd64.deb  
  xinit_1.3.2-u23_amd64.deb  
  xinput_1.6.1-u17_amd64.deb  
  xinput_calibrator_0.7.5-u15_amd64.deb  
  xkbcomp_1.2.4-u14_amd64.deb  
  xkbevd_1.1.3-u11_amd64.deb  
  xkbutils_1.0.4-u13_amd64.deb  
  xkeyboard-config_2.5.1-u11_amd64.deb  
  xkill_1.0.4-u11_amd64.deb  
  xlockmore_5.46-u20_amd64.deb  
  xlsatoms_1.1.1-u8_amd64.deb  
  xlsclients_1.1.3-u8_amd64.deb  
  xml-core_0.13-u7_amd64.deb  
  XML-LibXML_2.0132-u1_amd64.deb  
  XML-LibXSLT_1.94-u19_amd64.deb  
  XML-NamespaceSupport_1.11-u4_amd64.deb  
  XML-Parser_2.44-u7_amd64.deb  
  XML-SAX_0.99-u7_amd64.deb  
  XML-SAX-Base_1.08-u5_amd64.deb  
  XML-SAX-Expat_0.40-u7_amd64.deb  
  XML-Simple_2.20-u5_amd64.deb  
  XML-Smart_1.6.9-u4_amd64.deb  
  xmodmap_1.0.8-u11_amd64.deb  
  xorg-docs_1.7-u10_amd64.deb  
  xorg-server_1.19.5-u65_amd64.deb  
  xorg-sgml-doctools_1.11-u11_amd64.deb  
  xprop_1.2.2-u11_amd64.deb  
  xproto_7.0.31-u4_amd64.deb  
  xrandr_1.4.3-u13_amd64.deb  
  xrdb_1.1.0-u11_amd64.deb  
  xrefresh_1.0.5-u11_amd64.deb  
  xsetroot_1.1.1-u13_amd64.deb  
  xset_1.2.3-u12_amd64.deb  
  xterm_313-u19_amd64.deb  
  xtrans_1.3.5-u12_amd64.deb  
  xvinfo_1.1.2-u12_amd64.deb  
  xvkbd_3.5-u11_amd64.deb  
  xwd_1.0.6-u11_amd64.deb  
  xwininfo_1.1.3-u11_amd64.deb  
  xwud_1.0.4-u11_amd64.deb  
  xz_5.0.4-u7_amd64.deb  
  xz-i386_5.0.4-u4_amd64.deb  
  YAML_1.21-u5_amd64.deb  
  YAML-XS_0.59-u3_amd64.deb  
  ypbind-mt_1.36-u17_amd64.deb  
  ypserv_2.32.1-u11_amd64.deb  
  yp-tools_2.12-u7_amd64.deb  
  zeromq_2.1.11-u7_amd64.deb  
  zip_3.0-u7_amd64.deb  
  zlib_1.2.8-u19_amd64.deb  
  zlib-i386_1.2.8-u6_amd64.deb  
  zoneinfo_2015d-u23_amd64.deb  
  zsh_5.5-u6_amd64.deb  
  zstd_1.1.4-u7_amd64.deb  
  Graphics-ColorUtils_0.17-u1_amd64.deb  
  grass_7.6.0-u4_amd64.deb  
  gsfonts_8.11-u3_amd64.deb  
  GSSAPI_0.28-u3_amd64.deb  
  gst-omx_1.2.0-u9_amd64.deb  
  ```
</details>
<br>

Перечень пакетов, входящих в `meta-sp`, представлен ниже.
<details>
  <summary>Список пакетов </summary>

  ```
  binutils_2.29-u13_amd64.deb  
  gcc_5.5.0-u3_amd64.deb  
  gdb_8.1-u5_amd64.deb  
  yasm_1.3.0-u6_amd64.deb  
  ```
</details>
<br>


При установке пакетов с `диска-репозитория` дополнительно к уже приведённым приложениям и инструментам устанавливаются новые:

<details>
  <summary> Список приложений </summary>

  ```
  1. Графика

  Mtpaint — графический редактор.

  2. Интернет

  TigerVNC Viewer — бесплатная программа, предназначенная для удаленного управления компьютером посредством рабочего стола.
  Zenmap — графическая оболочка для утилиты Nmap, предназначенной для анализа компьютерных сетей.
  Ekiga — аудио и видео телефон с поддержкой технологий SIP и H.323.

  3. Мультимедиа

  Ario — полнофункциональный клиент для MPD (Music Player Daemon)
  gbemol — позволяет использовать MPD с дружественным интерфейсом.
  SimpleScreenRecorder — является программой записи с экрана.
  Parole — мультимедиа плеер для проигрывания видео и аудио файлов.

  4. Настройки

  Another file integrity checker — инструмент обеспечения безопасности, отслеживающий изменения в файловой системе и позволяющий обнаруживать вторжения.

  5. Офис

  AbiWord — бесплатный текстовый редактор с открытым исходным кодом.
  Gnumeric — бесплатная программа для работы с электронными таблицами.

  6. Разработка

  Diffuse — графический инструмент для слияния и сравнения текстовых файлов.
  Geany — среда разработки программного обеспечения.
  Lttv — средство просмотра отслеживания Linux Trace Toolkit.
  OpenJDK —  проект по созданию полностью совместимого Java Development Kit, состоящего исключительно из свободного и открытого исходного кода.
  QCachegrind — это инструмент визуализации профилирующих данных, созданных calltree, инструмент профилирования памяти для valgrind.
  Qt creator — интегрированная среда разработки (IDE), которая предоставляет инструменты проектирования и разработки сложных приложений для множества настольных и мобильных платформ.
  SciTE — текстовый редактор.

  ```  
</details>
<br>

Полный перечень пакетов, находящихся на диске-репозитории, представлен ниже.

<details>
  <summary> Список пакетов </summary>

  ```
  389-ds-base_1.3.5.17-u5_amd64.deb  
  a2ps_4.14-u27_amd64.deb  
  a52dec_0.7.4-u2_amd64.deb  
  abiword_2.8.6-u31_amd64.deb  
  abiword-docs-html_2.8.6-u2_amd64.deb  
  accountsservice_0.6.40-u11_amd64.deb  
  acheck_0.5.1-u3_amd64.deb  
  acheck-rules_0.3.1-u4_amd64.deb  
  acsccid_1.1.3-u3_amd64.deb  
  activemq_5.15.4-u1_amd64.deb  
  afick_3.5.2-u5_amd64.deb  
  aide_0.15-u12_amd64.deb  
  alabaster_0.7.10-u1_amd64.deb  
  alien_8.95-u1_amd64.deb  
  all-packages_0.0-u3_amd64.deb  
  amanda_3.3.7p1-u21_amd64.deb  
  amqp_1.4.9-u1_amd64.deb  
  amqp3_1.4.9-u1_amd64.deb  
  anacron_2.4.3-u5_amd64.deb  
  ansible_2.5.0-u5_amd64.deb  
  antlr_2.7.7-u7_amd64.deb  
  anyjson_0.3.3-u1_amd64.deb  
  anyjson3_0.3.3-u1_amd64.deb  
  apache-ant_1.9.4-u6_amd64.deb  
  apache-ignite_2.0.0-u4_amd64.deb  
  apache-maven_3.3.9-u18_amd64.deb  
  apache-tomcat_7.0.59-u14_amd64.deb  
  argcomplete_1.1.0-u4_amd64.deb  
  argh_0.26.1-u4_amd64.deb  
  ario_1.5.1-u24_amd64.deb  
  arj_3.10.22-u13_amd64.deb  
  asn1crypto_0.22.0-u1_amd64.deb  
  aspell_0.60.7-u3_amd64.deb  
  asterisk_10.0.0-u36_amd64.deb  
  audit_2.3.3-u30_amd64.deb  
  authen-krb5_1.8-u2_amd64.deb  
  authen-krb5-admin_0.17-u3_amd64.deb  
  authen-krb5-easy_0.90-u2_amd64.deb  
  authen-krb5-simple_0.43-u2_amd64.deb  
  autotools-dev_20140911.1-u8_amd64.deb  
  avl_0.3.5-u5_amd64.deb  
  babel_2.5.3-u1_amd64.deb  
  backports-abc_0.5-u6_amd64.deb  
  backports.functools-lru-cache_1.5-u1_amd64.deb  
  bacula_7.4.3-u25_amd64.deb  
  barman_2.0-u12_amd64.deb  
  bats_0.4.0-u1_amd64.deb  
  beaker_1.10.0-u2_amd64.deb  
  beautifulsoup4_4.6.0-u5_amd64.deb  
  billiard_3.3.0.23-u1_amd64.deb  
  billiard3_3.3.0.23-u1_amd64.deb  
  bird_2.0.2-u1_amd64.deb  
  blackbox_0.70.1-u3_amd64.deb  
  blueman_1.23-u15_amd64.deb  
  bochs_2.6.8-u12_amd64.deb  
  boolstuff_0.1.14-u5_amd64.deb  
  boto_2.44.0-u1_amd64.deb  
  bsd-mailx_8.1.2-u3_amd64.deb  
  bsign-spt-x64_0.4.5-u6_amd64.deb  
  c2050_0.3b-u5_amd64.deb  
  c2070_0.99-u4_amd64.deb  
  ca-certificates-java_20170531-u7_amd64.deb  
  cabextract_1.3-u4_amd64.deb  
  catcodec_1.0.5-u7_amd64.deb  
  cbflib_0.9.2.2-u8_amd64.deb  
  ccid_1.4.18-u9_amd64.deb  
  ccid-intek_0.0-u8_amd64.deb  
  cdbs_0.4.130-u2_amd64.deb  
  cddlib_094h-u5_amd64.deb  
  celery_3.1.23-u1_amd64.deb  
  celery3_3.1.23-u2_amd64.deb  
  celestia_1.6.1-u19_amd64.deb  
  certifi_2018.1.18-u1_amd64.deb  
  cfengine_3.2.4-u9_amd64.deb  
  cffi_1.11.0-u3_amd64.deb  
  cflow_1.053-u7_amd64.deb  
  chaco_4.6.0-u5_amd64.deb  
  chardet_3.0.4-u1_amd64.deb  
  checkinstall_1.6.3-u6_amd64.deb  
  chm2pdf_0.9.1-u3_amd64.deb  
  chmlib_0.40-u7_amd64.deb  
  cifs-utils_6.6-u3_amd64.deb  
  cjet_0.8.9-u3_amd64.deb  
  clamav_0.99.4-u1_amd64.deb  
  clapack_3.2.1-u5 amd64
  click_6.6-u1_amd64.deb  
  click3_6.6-u1_amd64.deb  
  cloog_0.18.2-u7_amd64.deb  
  cloud-sptheme_1.6-u4_amd64.deb  
  clustershell_1.6-u6_amd64.deb  
  coin_3.1.3-u26_amd64.deb  
  commons-daemon_1.0.15-u18_amd64.deb  
  compress-raw-lzma_2.068-u1_amd64.deb  
  config-file_1.50-u3_amd64.deb  
  config-general_2.60-u4_amd64.deb  
  config-simple_4.59-u2_amd64.deb  
  configobj_4.7.2-u3_amd64.deb  
  configshell_1.6-u3_amd64.deb  
  confuse_2.7-u5_amd64.deb  
  connman_1.36-u5_amd64.deb  
  cook_2.34-u4_amd64.deb  
  corosync_2.3.5-u21_amd64.deb  
  coverage_4.4.1-u3_amd64.deb  
  cpp-hocon_0.1.7-u2_amd64.deb  
  cpptest_1.1.2-u5_amd64.deb  
  cpu_1.4.3-u8_amd64.deb  
  cpufrequtils_008-u6_amd64.deb  
  crmsh_0.0-u5_amd64.deb  
  crypt-rc4_2.02-u1_amd64.deb  
  cryptography_2.0.3-u4_amd64.deb  
  cryptx_0.044-u2_amd64.deb  
  cscope_15.8b-u3_amd64.deb  
  cssselect_1.0.1-u4_amd64.deb  
  ctags_5.8-u5_amd64.deb  
  curses_1.32-u3_amd64.deb  
  curses-ui_0.9609-u5_amd64.deb  
  cvs_1.11.23-u11_amd64.deb  
  cycler_0.10.0-u1_amd64.deb  
  cython3_0.23.2-u2_amd64.deb  
  daemonlogger_1.2.1-u5_amd64.deb  
  dbus-python_1.2.4-u5_amd64.deb  
  ddd_3.3.11-u20_amd64.deb  
  debhelper_9.20150101-u16_amd64.deb  
  debsums_2.1.2-u6_amd64.deb  
  dejagnu_1.5-u4_amd64.deb  
  diffstat_1.55-u3_amd64.deb  
  diffuse_0.4.8-u3_amd64.deb  
  digest-perl-md5_1.9-u2_amd64.deb  
  dillo_3.0.3-u15_amd64.deb  
  ding-libs_0.6.1-u2_amd64.deb  
  distcc_3.1-u6_amd64.deb  
  dkms_2.3-u4_amd64.deb  
  dmidecode_2.11-u5_amd64.deb  
  dnshistory_1.3-u5_amd64.deb  
  dnsmasq_2.80-u1_amd64.deb  
  dovecot_2.2.35-u7_amd64.deb  
  dovecot-pigeonhole_0.4.14-u11_amd64.deb  
  doxygen_1.8.9.1-u5_amd64.deb  
  dpdk_17.08.1-u32 amd64
  dpdk-igb-uio-dkms_17.08.1-u32 amd64
  dpdk-rte-kni-dkms_17.08.1-u32 amd64
  dtc_1.4.2-u6_amd64.deb  
  dzen_0.9.5-u7_amd64.deb  
  easy-rsa_3.2.1-u1_amd64.deb  
  ecasound_2.9.0-u7_amd64.deb  
  ecdsa_0.13-u3_amd64.deb  
  efibootmgr_0.5.4-u5_amd64.deb  
  eigen_3.2-u6_amd64.deb  
  ejabberd_16.04-u5_amd64.deb  
  ekiga_4.0.1-u21_amd64.deb  
  elinks_0.12pre6-u9_amd64.deb  
  enchant_1.6.0-u4_amd64.deb  
  engine-pkcs11_0.1.8-u6_amd64.deb  
  enum34_1.1.6-u3_amd64.deb  
  erlang_18.3-u11_amd64.deb  
  esip_1.0.4-u5_amd64.deb  
  et-xmlfile3_1.0.1-u1_amd64.deb  
  excalibur_1.0.8-u4_amd64.deb  
  exim_4.89-u23_amd64.deb  
  extrae_3.2.1-u16_amd64.deb  
  eyed3_0.8-u3_amd64.deb  
  ezlib_1.0.1-u5_amd64.deb  
  fabtests_1.3.0-u1_amd64.deb  
  faifa_0.2-u7_amd64.deb  
  fail2ban_0.9.3-u4_amd64.deb  
  fair_0.5.3-u5_amd64.deb  
  faketime_0.9.6-u7_amd64.deb  
  fapg_0.41-u5_amd64.deb  
  fast-tls_1.0.3-u5_amd64.deb  
  fast-xml_1.1.3-u5_amd64.deb  
  fast-yaml_1.0.3-u6_amd64.deb  
  fastjar_0.98-u8_amd64.deb  
  faulthandler_2.0-u4_amd64.deb  
  faust_0.9.73-u4_amd64.deb  
  fbkeyboard_1.0-u8_amd64.deb  
  fbv_1.0b-u5_amd64.deb  
  fftw_2.1.5-u4_amd64.deb  
  file-fcntllock_0.22-u4_amd64.deb  
  fio_3.11-u3_amd64.deb  
  flask_0.12.1-u1_amd64.deb  
  flask-celery_2.4.3-u1_amd64.deb  
  flask-celery3_2.4.3-u1_amd64.deb  
  flask-login_0.4.1-u1_amd64.deb  
  flask-login3_0.4.1-u1_amd64.deb  
  flask-principal_0.4.0-u1_amd64.deb  
  flask-principal3_0.4.0-u1_amd64.deb  
  flask-script_2.0.6-u1_amd64.deb  
  flask-script3_2.0.6-u1_amd64.deb  
  flask-sqlalchemy_2.1-u1_amd64.deb  
  flask-sqlalchemy3_2.1-u1_amd64.deb  
  flask3_0.12.1-u2_amd64.deb  
  flow-tools_0.68.5.1-u7_amd64.deb  
  fltk_1.3.3-u20_amd64.deb  
  fluidsynth_1.1.6-u3_amd64.deb  
  font-afm_1.20-u4_amd64.deb  
  font-ttf_1.04-u1_amd64.deb  
  fping_3.13-u5_amd64.deb  
  freeswitch_1.6.14-u4_amd64.deb  
  freexl_1.0.2-u3_amd64.deb  
  ftplib_4.0-1-u6_amd64.deb  
  funcsigs_1.0.2-u3_amd64.deb  
  gambit_15.0.0-u13_amd64.deb  
  gammu_1.39.0-u8_amd64.deb  
  ganglia_3.6.0-u24_amd64.deb  
  ganglia-web_3.7.2-u4_amd64.deb  
  gbemol_0.3.2-u15_amd64.deb  
  gcal_3.6.3-u5_amd64.deb  
  gdata_2.0.14-u3_amd64.deb  
  geany_1.27-u16_amd64.deb  
  genders_1.21-u3_amd64.deb  
  geoclue_0.12.0-u16_amd64.deb  
  geoclue2_2.1.10-u8_amd64.deb  
  gigolo_0.4.2-u16_amd64.deb  
  git_2.16.4-u3_amd64.deb  
  glib1_1.2.10-u9_amd64.deb  
  glibc-nscd_0.0-u19_amd64.deb  
  glusterfs_4.1.2-u5_amd64.deb  
  gnokii_0.6.31-u1_amd64.deb  
  gnumeric_1.10.0-u24_amd64.deb  
  gnuplot_5.0.5-u7_amd64.deb  
  goldrush_0.1.8-u4_amd64.deb  
  gperf_3.0.4-u5_amd64.deb  
  gtk1+_1.2.10-u12_amd64.deb  
  hamcrest-erlang_02.03.2015-u5_amd64.deb  
  hamlib_1.2.15.3-u5_amd64.deb  
  hapm_1.0-u17_amd64.deb  
  hashalot_0.3-u3_amd64.deb  
  help2man_1.47.4-u3_amd64.deb  
  hiera_3.4.4-u2_amd64.deb  
  hiredis_0.13.3-u3_amd64.deb  
  http-parser_2.7.1-u3_amd64.deb  
  httplib2_0.9.2-u4_amd64.deb  
  iconv_1.0.0-u6_amd64.deb  
  idna_2.6-u1_amd64.deb  
  ifplugd_0.28-u11_amd64.deb  
  iksemel_1.4-u2_amd64.deb  
  imagemagick_6.9.9-51-u11_amd64.deb  
  imagesize_0.7.1-u1_amd64.deb  
  import-into_1.002005-u3_amd64.deb  
  indent_2.2.12-u1_amd64.deb  
  infiniband-diags_1.6.6-u6_amd64.deb  
  inotify-tools_3.14-u5_amd64.deb  
  input-client_1.0-u16_amd64.deb  
  io-compress-lzma_2.068-u1_amd64.deb  
  ion_3.5.0-u4_amd64.deb  
  ior_3.2.0-u1_amd64.deb  
  iotop_0.4.3-u3_amd64.deb  
  ipaddr_2.1.11-u4_amd64.deb  
  ipaddress_1.0.22-u1_amd64.deb  
  iperf2_2.0.9-u5_amd64.deb  
  iperf3_3.1.3-u7_amd64.deb  
  irqbalance_1.0.6-u20_amd64.deb  
  iscsitarget_1.4.20.2-u12_amd64.deb  
  isl_0.12.2-u6_amd64.deb  
  jansson_2.9-u1_amd64.deb  
  jbigkit_2.1-u6_amd64.deb  
  jdcal_1.0-u1_amd64.deb  
  jdcal3_1.0-u1_amd64.deb  
  jiffy_0.14.7-u6_amd64.deb  
  jimtcl_0.75-u7_amd64.deb  
  jinja_2.10-u2_amd64.deb  
  jinja3_2.10-u1_amd64.deb  
  jna_4.5.2-u2_amd64.deb  
  json-cpp_1.7.7-u2_amd64.deb  
  kcachegrind_0.7.0-u13_amd64.deb  
  kdiff3_0.9.98-u13_amd64.deb  
  kombu_3.0.35-u1_amd64.deb  
  kombu3_3.0.35-u1_amd64.deb  
  kscope_1.9.4-u9_amd64.deb  
  kstart_4.2-u2_amd64.deb  
  kyotocabinet_1.2.76-u9_amd64.deb  
  lager_3.0.2-u4_amd64.deb  
  lbzip2_2.5-u3_amd64.deb  
  lcov_1.11-u7_amd64.deb  
  leatherman_1.4.2-u2_amd64.deb  
  leptonica_1.76.0-u3_amd64.deb  
  libarchive_3.2.2-u7_amd64.deb  
  libbsd_0.9.1-u3_amd64.deb  
  libcgroup_0.41-u6_amd64.deb  
  libdatrie_0.2.8-u5_amd64.deb  
  libdvbpsi_1.3.1-u2_amd64.deb  
  libestr_0.1.9-u4_amd64.deb  
  libfabric_1.3.0-u1_amd64.deb  
  libftdi_0.20-u12_amd64.deb  
  libgdiplus_5.6-u2_amd64.deb  
  libgfshare_1.0.5-u9_amd64.deb  
  libhx_3.21-u2_amd64.deb  
  libibcm_1.0.5-u2_amd64.deb  
  libibmad_1.3.12-u1_amd64.deb  
  libibtk_0.0.14-u10_amd64.deb  
  libibumad_1.3.10.2-u1_amd64.deb  
  libibverbs_1.2.1-u4_amd64.deb  
  libmemcached_1.0.18-u4_amd64.deb  
  libmlx4_1.2.1-u1_amd64.deb  
  libmlx5_1.2.1-u10_amd64.deb  
  libmnl_1.0.4-u1_amd64.deb  
  libmodplug_0.8.9.0-u3_amd64.deb  
  libmpdclient_2.3-u4_amd64.deb  
  libnetfilter-acct_1.0.2-u1_amd64.deb  
  libnetfilter-conntrack_1.0.4-u4_amd64.deb  
  libnetfilter-log_1.0.1-u1_amd64.deb  
  libnfnetlink_1.0.1-u3_amd64.deb  
  libnih_1.0.3-u7_amd64.deb  
  libosmium_2.11.3-u2_amd64.deb  
  libp11_0.2.8-u5_amd64.deb  
  libproxy_0.4.11-u9_amd64.deb  
  libpsl_0.7.1-u17_amd64.deb  
  libqb_1.0-u5_amd64.deb  
  librdmacm_1.1.0-u2_amd64.deb  
  libspatialite_4.3.0a-u1_amd64.deb  
  libssh_0.7.7-u1_amd64.deb  
  libthai_0.1.21-u5_amd64.deb  
  libvisual-plugins_0.4.0-u15_amd64.deb  
  libyaml_0.1.5-u5_amd64.deb  
  libyuv_0.0.1281-u8_amd64.deb  
  lighttpd_1.4.49-u2_amd64.deb  
  lilv_0.24.0-u5_amd64.deb  
  links_2.15-u4_amd64.deb  
  list-moreutils_0.33-u5_amd64.deb  
  llvmlite_0.26.0-u1_amd64.deb  
  llvmlite3_0.26.0-u1_amd64.deb  
  lm-sensors_3.4.0-u5_amd64.deb  
  locate-pointer_0.1-u4_amd64.deb  
  lockfile-progs_0.1.17-u4_amd64.deb  
  log-any_1.049-u1_amd64.deb  
  log-log4perl_1.44-u1_amd64.deb  
  log4cxx_0.10.0-u8_amd64.deb  
  logcheck_1.3.17-u6_amd64.deb  
  ltt-control_0.87-u4_amd64.deb  
  lttng-tools_2.6.0-u5_amd64.deb  
  lttng-ust_2.6.2-u6_amd64.deb  
  lttv_1.5-u18_amd64.deb  
  luerl_0.2-u4_amd64.deb  
  lv2_1.14.0-u4_amd64.deb  
  lxc_2.0.8-u30_amd64.deb  
  lxml3_3.6.1-u6_amd64.deb  
  madlib_1.9.1-u12_amd64.deb  
  makedev_2.3.1-u7_amd64.deb  
  mako_1.0.8-u2_amd64.deb  
  mako3_1.0.8-u1_amd64.deb  
  markupsafe_1.1.0-u1_amd64.deb  
  markupsafe3_1.1.0-u1_amd64.deb  
  matplotlib_2.2.2-u5_amd64.deb  
  mc_4.7.0.8-u10_amd64.deb  
  mcst-vp9dec_0.0-u8_amd64.deb  
  mcst-vp9enc_0.0-u4_amd64.deb  
  meck_0.8.4-u4_amd64.deb  
  megactl_0.4.3-u21_amd64.deb  
  mercurial_4.5.3-u3_amd64.deb  
  metis_5.1.0-u2_amd64.deb  
  mikmod_3.2.5-u5_amd64.deb  
  mingetty_1.01-u4_amd64.deb  
  mkpass_1-u3_amd64.deb  
  mksh_54-u1_amd64.deb  
  mobile-broadband-provider-info_20170310-u1_amd64.deb  
  mock_1.0.1-u3_amd64.deb  
  mod-auth-kerb_5.4-u15_amd64.deb  
  mod-auth-pam_1.1.1-u12_amd64.deb  
  mod-authnz-external_3.3.2-u14_amd64.deb  
  modsecurity_2.9.2-u4_amd64.deb  
  module-runtime_0.014-u3_amd64.deb  
  mongo-python-driver_0.0-u4_amd64.deb  
  mongodb_3.2.7-u7_amd64.deb  
  mopidy_2.1.0-u2_amd64.deb  
  mpage_2.5.2-u8_amd64.deb  
  mpd_0.17.6-u12_amd64.deb  
  mpir_2.6.0-u5_amd64.deb  
  mt-st_1.1-u4_amd64.deb  
  mtools_3.9.10-u11_amd64.deb  
  mtpaint_3.40-u26_amd64.deb  
  munge_0.5.12-u10_amd64.deb  
  muparser_2.2.5-u3_amd64.deb  
  nagios_4.4.2-u4_amd64.deb  
  nagios-plugins_2.2.1-u5_amd64.deb  
  nestegg_0.0-u1_amd64.deb  
  net-smtp-ssl_1.01-u3_amd64.deb  
  net-ssleay_1.65-u3_amd64.deb  
  netcat_0.7.1-u5_amd64.deb  
  netifaces_0.10.4-u8_amd64.deb  
  netkit-rusers_0.17-u11_amd64.deb  
  netlist_2.1-u5_amd64.deb  
  nginx_1.12.0-u15_amd64.deb  
  nmap_7.70-u5_amd64.deb  
  nodejs_7.8.0-u22_amd64.deb  
  nose_1.2.1-u5_amd64.deb  
  notify-python_0.1.1-u3_amd64.deb  
  nsd_4.1.21-u1_amd64.deb  
  nsis_2.51-u11_amd64.deb  
  numba_0.37.0-u6_amd64.deb  
  numba3_0.37.0-u5_amd64.deb  
  numpy3_1.8.2-u24_amd64.deb  
  obex-data-server_0.4.6-u6_amd64.deb  
  ofono_1.25-u8_amd64.deb  
  ole-storage-lite_0.19-u1_amd64.deb  
  openjdk7_0.0-u6_amd64.deb  
  openobex_1.5-u6_amd64.deb  
  openpyxl_2.6.0-u1_amd64.deb  
  openpyxl3_2.6.0-u1_amd64.deb  
  openresolv_3.5.4-u3_amd64.deb  
  opensc_0.19.0-u3_amd64.deb  
  openscada_0.8.14-u18_amd64.deb  
  opensm_3.3.20-u4_amd64.deb  
  openvrml_0.18.9-u8_amd64.deb  
  osec_1.2.5-u5_amd64.deb  
  osm2pgsql_0.92.0-u6_amd64.deb  
  ossec_2.8.3-u14_amd64.deb  
  otrs_5.0.26-u3_amd64.deb  
  owasp-modsecurity-crs_2.2.9-u7_amd64.deb  
  p1-cache-tab_1.0.2-u4_amd64.deb  
  p1-mysql_1.0.0-u4_amd64.deb  
  p1-oauth2_0.6.1-u4_amd64.deb  
  p1-pam_1.0.0-u5_amd64.deb  
  p1-pgsql_1.0.0-u4_amd64.deb  
  p1-stringprep_1.0.3-u8_amd64.deb  
  p1-utils_1.0.4-u4_amd64.deb  
  p1-xmlrpc_1.15.1-u4_amd64.deb  
  p11-kit_0.20.7-u5_amd64.deb  
  p2c_1.21-u7_amd64.deb  
  pacemaker_1.1.18-u8_amd64.deb  
  packaging_17.1-u1_amd64.deb  
  pam-krb5_4.7-u4_amd64.deb  
  pam-mount_2.15-u3_amd64.deb  
  pam-pkcs11_0.6.6-u6_amd64.deb  
  pandas_0.19.2-u2_amd64.deb  
  pandas3_0.19.2-u5_amd64.deb  
  papi_5.4.3-u31_amd64.deb  
  papilon-init_0.1-u13_amd64.deb  
  parallel_20160422-u3_amd64.deb  
  paramiko_1.15.1-u3_amd64.deb  
  params-classify_0.013-u4_amd64.deb  
  parole_0.5.0-u18_amd64.deb  
  paste_2.0.3-u3_amd64.deb  
  pastedeploy_1.5.2-u4_amd64.deb  
  patchelf_0.6-u4_amd64.deb  
  pathlib_1.0.1-u2_amd64.deb  
  pbr_1.3.0-u3_amd64.deb  
  pbzip2_1.1.13-u2_amd64.deb  
  pcsc-lite_1.8.23-u4_amd64.deb  
  pcsc-tools_1.4.23-u5_amd64.deb  
  pdf-api2_2.028-u1_amd64.deb  
  pedigree-perl_1.0-u13_amd64.deb  
  perl-tk_804.033-u2_amd64.deb  
  perl4-corelibs_0.003-u3_amd64.deb  
  perlio-utf8-strict_0.006-u3_amd64.deb  
  pexpect_4.6.0-u1_amd64.deb  
  pgagent_3.4.0-u5_amd64.deb  
  pgbouncer_1.7.2-u6_amd64.deb  
  pgpool-ii_3.3.10-u6_amd64.deb  
  phonesim_1.21-u1_amd64.deb  
  php-http_2.5.3-u9_amd64.deb  
  piglit_0.0-u17_amd64.deb  
  pillow_5.1.0-u2_amd64.deb  
  pip_9.0.1-u3_amd64.deb  
  pip3_9.0.1-u2_amd64.deb  
  pixz_1.0.6-u5_amd64.deb  
  pjproject_2.5.5-u3_amd64.deb  
  pkgtar_1.13-u6_amd64.deb  
  pkgtools_13.1-u8_amd64.deb  
  pmake_2.1.35-u15_amd64.deb  
  po-debconf_1.0.16-u4_amd64.deb  
  po4a_0.45-u12_amd64.deb  
  posix-strftime-gnu_0.02-u5_amd64.deb  
  postfix_3.1.1-u20_amd64.deb  
  postgis_2.5.0-u7_amd64.deb  
  prettytable_0.7.2-u7_amd64.deb  
  proper_04.26.2016-u5_amd64.deb  
  protozero_1.5.1-u2_amd64.deb  
  pssh_2.3.1-u8_amd64.deb  
  psycopg2-py2_2.7.4-u4_amd64.deb  
  psycopg2-py3_2.7.4-u5_amd64.deb  
  ptyprocess_0.6.0-u1_amd64.deb  
  pwauth_2.3.11-u6_amd64.deb  
  pwgen_2.07-u3_amd64.deb  
  py_1.4.31-u3_amd64.deb  
  pyautogui_0.9.38-u4_amd64.deb  
  pybind11_2.2.2-u1_amd64.deb  
  pychm_0.8.4.1-u5_amd64.deb  
  pycparser_2.18-u4_amd64.deb  
  pycrypto_2.6.1-u7_amd64.deb  
  pycryptodome_3.4.7-u5_amd64.deb  
  pycryptopp_0.7.1-u4_amd64.deb  
  pycurl_7.43.0.2-u1_amd64.deb  
  pygments_2.2.0-u1_amd64.deb  
  pylibmc_1.5.2-u3_amd64.deb  
  pymsgbox_1.0.6-u3_amd64.deb  
  pyparsing_2.0.3-u3_amd64.deb  
  pyperclip_1.5.32-u1_amd64.deb  
  pyquery_1.2.17-u11_amd64.deb  
  pyscreeze_0.1.14-u4_amd64.deb  
  pytest_2.9.0-u4_amd64.deb  
  pytest-catchlog_1.1-u3_amd64.deb  
  pytest-timeout_1.0.0-u3_amd64.deb  
  python-crontab_1.8.3-u3_amd64.deb  
  python-dateutil_2.5.3-u1_amd64.deb  
  python-itsdangerous_0.24-u1_amd64.deb  
  python-itsdangerous3_0.24-u1_amd64.deb  
  python-memcached_1.58-u4_amd64.deb  
  python-typing_3.5.2.2-u1_amd64.deb  
  python-xlib_0.23-u1_amd64.deb  
  python2-http-parser_0.8.3-u1_amd64.deb  
  python3-dateutil_2.5.3-u1_amd64.deb  
  python3-pyparsing_2.0.3-u5_amd64.deb  
  pytweening_1.0.3-u3_amd64.deb  
  pytz_2018.9-u1_amd64.deb  
  pytz3_2018.9-u1_amd64.deb  
  pyyaml_5.1-u1_amd64.deb  
  qca_2.1.0-u20_amd64.deb  
  qgis_2.18.24-u18_amd64.deb  
  qscintilla-gpl_2.9.2-u11_amd64.deb  
  qt-creator_4.8.2-u18_amd64.deb  
  qt-gstreamer_0.10.3-u20_amd64.deb  
  quilt_0.63-u17_amd64.deb  
  qwt_6.1.3-u23_amd64.deb  
  qwtplot3d_0.2.7-u11_amd64.deb  
  rabbitmq-server_3.4.4-u6_amd64.deb  
  radeontop_1.1-u1_amd64.deb  
  radosgw-agent_1.2.4-u4_amd64.deb  
  rapidsvn_0.12.1-u8_amd64.deb  
  rear_2.4-u9_amd64.deb  
  rebar_2.6.1-u4_amd64.deb  
  redis_3.2.8-u19_amd64.deb  
  redis-py_2.10.5-u5_amd64.deb  
  regexp-assemble_0.35-u3_amd64.deb  
  requests_2.18.4-u1_amd64.deb  
  resource-agents_0.0-u13_amd64.deb  
  restkit_4.2.2-u6_amd64.deb  
  rpm_4.14.1-u11_amd64.deb  
  rrdtool_1.5.3-u19_amd64.deb  
  rsync_3.1.3-u5_amd64.deb  
  rtslib_3.0-u3_amd64.deb  
  ruby_2.2.9-u25_amd64.deb  
  scapy_2.3.2-u5_amd64.deb  
  scipy_0.18.1-u7_amd64.deb  
  scipy3_0.18.1-u7_amd64.deb  
  scite_3.7.5-u8_amd64.deb  
  screen_4.1.0-u13_amd64.deb  
  sdl2-mixer_2.0.1-u3_amd64.deb  
  sdl2-ttf_2.0.14-u3_amd64.deb  
  sdparm_1.08-u3_amd64.deb  
  secure-delete_3.1-u3_amd64.deb  
  sendmail_8.14.9-u17_amd64.deb  
  sensible-utils_0.0.9-u3_amd64.deb  
  serd_0.24.0-u5_amd64.deb  
  setuptools-git_1.1-u4_amd64.deb  
  setuptools-scm_3.1.0-u1_amd64.deb  
  sg3-utils_1.42-u3_amd64.deb  
  sgmlspm_1.1-u4_amd64.deb  
  sharutils_4.6.3-u4_amd64.deb  
  simplescreenrecorder_0.0-u10_amd64.deb  
  singledispatch_3.4.0.3-u1_amd64.deb  
  singularity_2.4.6-u11_amd64.deb  
  six_1.10.0-u3_amd64.deb  
  six3_1.9.0-u5_amd64.deb  
  sloccount_2.26-u7_amd64.deb  
  slony1_2.2.5-u5_amd64.deb  
  slurm_17.02.11-u18_amd64.deb  
  smartmontools_6.2-u6_amd64.deb  
  smpeg2_2.0.0-u3_amd64.deb  
  snort_2.9.7.6-u6_amd64.deb  
  snowballstemmer_1.2.1-u1_amd64.deb  
  socketpool_0.5.3-u1_amd64.deb  
  soqt_1.5.0-u25_amd64.deb  
  sord_0.16.0-u5_amd64.deb  
  spatialindex-src_1.8.5-u3_amd64.deb  
  sphinx_1.6.6-u3_amd64.deb  
  sphinxcontrib-websupport_1.0.1-u1_amd64.deb  
  spice-gtk_0.31-u12_amd64.deb  
  spice-protocol_0.12.13-u6_amd64.deb  
  spl_0.6.5.9-u8_amd64.deb  
  spl-dkms_0.6.5.9-u19_amd64.deb  
  spreadsheet-parseexcel_0.65-u2_amd64.deb  
  spreadsheet-parsexlsx_0.27-u1_amd64.deb  
  sqlalchemy_1.1.14-u3_amd64.deb  
  sqlalchemy3_1.1.14-u1_amd64.deb  
  squashfs-tools_4.3-u4_amd64.deb  
  sratom_0.6.0-u5_amd64.deb  
  sshfs-fuse_2.5-u5_amd64.deb  
  sssd_1.15.0-u8_amd64.deb  
  startpar_0.59-u5_amd64.deb  
  stmpclean_0.3-u6_amd64.deb  
  strongswan_5.3.3-u36_amd64.deb  
  stun_1.0.3-u5_amd64.deb  
  stunnel_5.24-u9_amd64.deb  
  subversion_1.8.19-u12_amd64.deb  
  svn_1.0.2-u15_amd64.deb  
  svrcore_4.0.4-u2_amd64.deb  
  swig_3.0.10-u7_amd64.deb  
  sylpheed_2.7.0-u23_amd64.deb  
  sys-hostname-long_1.4-u3_amd64.deb  
  sysstat_10.2.1-u8_amd64.deb  
  sysv-rc-conf_0.99-u3_amd64.deb  
  targetcli_3.0-u3_amd64.deb  
  tcsh_6.18.01-u16_amd64.deb  
  term-size_0.207-u5_amd64.deb  
  termcolor_1.1.0-u1_amd64.deb  
  termcolor3_1.1.0-u1_amd64.deb  
  tesseract_3.04.00-u26_amd64.deb  
  tesseract-langdata_0.0-u10_amd64.deb  
  testtools_0.9.14-u3_amd64.deb  
  tex-common_5.03-u4_amd64.deb  
  text-aspell_0.09-u3_amd64.deb  
  text-charwidth_0.04-u4_amd64.deb  
  text-iconv_1.7-u4_amd64.deb  
  text-wrapi18n_0.06-u4_amd64.deb  
  tftp_1.0-u3_amd64.deb  
  tigervnc_1.5.0-u43_amd64.deb  
  timedate_2.30-u4_amd64.deb  
  tinycdb_0.77-u7_amd64.deb  
  tk-date_0.43-u3_amd64.deb  
  tk-dateentry_1.39-u3_amd64.deb  
  tk-gbarr_2.08-u3_amd64.deb  
  tnftp_20100108-u5_amd64.deb  
  tofrodos_1.7.13-u2_amd64.deb  
  tornado_4.4.3-u6_amd64.deb  
  torque_4.5.0-u4_amd64.deb  
  tree_1.7.0-u3_amd64.deb  
  ucf_3.0030-u3_amd64.deb  
  ucx_1.4.0-u15_amd64.deb  
  ulogd_2.0.5-u3_amd64.deb  
  uml-utilities_20070815-1.4-u7_amd64.deb  
  unarj_2.65-u7_amd64.deb  
  unicode-linebreak_2016.003-u4_amd64.deb  
  unrar_5.5.8-u1_amd64.deb  
  uriparser_0.7.5-u4_amd64.deb  
  urllib3_1.22-u1_amd64.deb  
  userspace-rcu_0.8.7-u4_amd64.deb  
  ustr_1.0.1-u8_amd64.deb  
  utf8-all_0.021-u3_amd64.deb  
  utfcpp_2.3.4-u2_amd64.deb  
  virt-viewer_3.0-u7_amd64.deb  
  vlc_2.2.4-u24_amd64.deb  
  vmlinux-4.9.0-3.6-amd64_4.9.170-3.6 amd64
  waffle_1.5.2-u15_amd64.deb  
  waitress_0.8.10-u6_amd64.deb  
  webkit_1.8.3-u38_amd64.deb  
  webmin_1.870-u1_amd64.deb  
  webob_1.7.2-u6_amd64.deb  
  webtest_2.0.28-u9_amd64.deb  
  werkzeug_0.14.1-u1_amd64.deb  
  werkzeug3_0.14.1-u1_amd64.deb  
  wireshark_2.0.16-u9_amd64.deb  
  wsgiproxy2_0.4.4-u3_amd64.deb  
  wxpython-wxpy_3.0.1.1-u7_amd64.deb  
  x2goclient_4.0.3.1-u11_amd64.deb  
  x2goserver_4.1.0.0-u5_amd64.deb  
  xcat-core_2.14.5-u5_amd64.deb  
  xclip_0.12-u6_amd64.deb  
  xdotool_3.1-u3_amd64.deb  
  xlsxwriter_1.0.4-u1_amd64.deb  
  xml-twig_3.48-u2_amd64.deb  
  xmlrpc-c_1.39.12-u4_amd64.deb  
  xmlstarlet_1.6.1-u6_amd64.deb  
  xmlto_0.0.28-u8_amd64.deb  
  xpdf_4.00-u2_amd64.deb  
  yelp-tools_3.14.1-u3_amd64.deb  
  yelp-xsl_3.16.1-u3_amd64.deb  
  zabbix_3.4.1-u20_amd64.deb  
  zfs_0.6.5.9-u22_amd64.deb  
  zfs-dkms_0.6.5.9-u27_amd64.deb  
  ```
</details>
<br>

Общий список всех пакетов, включая пакеты из репозитория, представлены в файле [packages.txt](packages.txt).

В таблице ниже приведены наиболее "тяжёлые" пакеты.

|<center> **Пакет** </center>| <center>**Назначение** </center>| <center>**Размер в**  **usr/lib64** </center>|<center> **Размер в**  **usr/bin** </center> | <center>**Общий размер** </center>|
| --- | --- | :---: | :---: | :---: |
| **Libre Office**  |   | **656MB**  |  - | **656MB**
| **dri** | Позволяет пользовательским приложениям безопасно получать доступ к видеоаппаратуре без необходимости использования X-server | **598 MB** |-|   **598 MB**
| **gcc**  | Коммпилятор  | **510MB**  |  - | **510MB**
|  **qt + python** | Инструментарий для разработки и набор библиотек  | -  |  - | **771MB**
|  qt4 |   | **377MB**  | - | -
|  python2.7 |   | **222MB**  | - | -
|  python3.5 |   | **127MB**  | - | -
|  qt5 |   | **85MB**  | - | -
| **ceph** | Средство, обеспечивающее хранение и репликацию данных | **171 MB** | **2054 MB** | **5.5GB**
| rados-classes |   | **57 MB** | -  |-
| libcephfs.a |   | **333 MB** |  - |-
| librados.a |   | **312 MB** |  - |-
| libradosstriper.a |   | **309 MB** | -  |-
| libcephfs.so.1.0.0 |   | **139 MB** | -  |-
| librados.so.2.0.0 |   | **124 MB** | -  |-
| libradosstriperso.so.1.0.0 |   | **122 MB** |  - |-
| **gstreamer-1.0** | Мультимедийный фреймворк | **121MB** |  - | **184MB**  
| gstreamer-0.10 |   | **63 MB** |-   |-
|  **firefox-52.9** | Интернет-обозреватель  |  **120MB** |  - | **225MB**
| firefox-devel-52.9  |   | **105MB**  | -  |   
|  **thunderbird-52.9** | Почтовый клиент  |  **119MB** |  - | **229MB**
| thunderbird-devel-52.9  |   | **110MB**  | -  |    
| **vdpau** | Технология аппаратного ускорения и постобработки видео на GPU | **114 MB** | -  |   **114 MB**
| **cyrus** | Почтовый сервер | **93 MB** |  - | **93 MB** |

> **ПРИМЕЧАНИЕ**  
Символ `"-"` в столбце `"Размер в usr/bin"` означает отсутствие файлов пакета в данном каталоге.  
Символ `"-"` в столбце `"Общий размер"` означает, что размер пакета `(отмечен жирным шрифтов в столбце "Пакет")` подсчитывался с учётом всех дочерних файлов, общий размер которых, соответственно, не указывался по отдельности.

Для выполнения лабораторных работ на рабочей станции вовсе не требуется весь комплекс программ. Самыми необходимыми приложениями являются офисные программы и утилиты, браузер, текстовый редактор, файловый архиватор, почтовый клиент. Соответственно, можно удалить как минимум пакет `ceph`, освободив более 5.5 ГБ.

Содержимое каталога `/usr` до удаления:  

![](Screenshots/ceph_del1.png)

Удаление пакета `ceph`:
```
# dpkg -r meta-main-arm
# dpkg -r ceph
```
![](Screenshots/ceph_del2.png)  

Содержимое каталога `/usr` после удаления:  

![](Screenshots/ceph_del3.png)

> **ПРИМЕЧАНИЕ**  
В ОС "Эльбрус" используются программы управления пакетами
`dpkg` и `apt`, как в Debian и Ubuntu, но собственная
система сборки пакетов на основе `.build-файлов`,
абстрагированных от известных дистрибутивов, будь то
Debian, Red Hat или SuSE.

#### 3. Настройка LVM на ОС "Эльбрус"
ОС "Эльбрус", как и многие другие дистрибутивы Linux, может использовать LVM (Logical Volume Manager) — подсистему управления томами с данными, позволяющую представлять разные разделы одного или разных жёстких дисков (или целый диск) в виде одного логического раздела. По сути, LVM представляет собой программный уровень абстракции над физическими разделами жёсткого диска, что, помимо описанных выше преимуществ, даёт возможность динамически изменять размеры разделов.

##### 3.1. Создание логических томов
Для примера приведём создание одного логических томов из раздела sda4 и целого диска sdb. Ниже представлены исходные подключённые устройства и их разметка.  

![](Screenshots/start_disk_format.png)

Чтобы использовать раздел диска или весь диск в качестве физического тома, нужно его проинициализировать:

```
# pvcreate /dev/<имя раздела или диска>
```
![](Screenshots/pvcreate.png)

Для просмотра списка созданных физических томов используется команда:

```
# pvscan
```
![](Screenshots/pvscan.png)

Для более подробной информации:

```
# pvdisplay
```
![](Screenshots/pvdisplay.png)

После этого физические тома должны быть объединены в группы томов LVM. Каждая группа является неким пулом памяти, равным объёму составляющих его физических томов. Используется команда:

```
# vgcreate <имя группы> /dev/<имя физического тома> /dev/...
```

Созданные группы томов можно увидеть с помощью команды:

```
# vgdisplay
```
![](Screenshots/vgcreate_vgdisplay.png)

Теперь созданная группа томов может быть занята одним логическим томом или разделена на несколько. Создание логического тома производится командой вида:

```
# lvcreate [опции] <имя группы томов>
```
Размер логического тома может быть указан в блоках LVM (по умолчанию блок равен 4 Мб) или в стандартных единицах измерения. Без указания суффикса в качестве единиц измерения будут приняты мегабайты. Ниже приведены различные варианты применения команды. В первом случае будет создан логический том размером 2500 Мб, во втором — размером 5 Гб, а третий будет занимать 50% объёма всей группы томов.

![](Screenshots/lvcreate_1.png)
![](Screenshots/lvcreate_2.png)

> **ПРИМЕЧАНИЕ**  
Суффиксы в верхнем регистре (KMGTPE) соответствуют единицам измерения в системе СИ (с основанием 10), а суффиксы в нижнем регистре (kmgtpe) соответствуют единицам в системе IEC (с основанием 2).

Для просмотра информации о логических томах применяется команда:

```
# lvdisplay
```

![](Screenshots/lvdisplay_1.png)
![](Screenshots/lvdisplay_2.png)

Для использования тома нужно отформатировать его, создав файловую систему, а после примонтировать. Создание файловой системы выполняется командой:

```
# mkfs.<файловая система> /dev/<имя группы томов>/<имя логического тома>
```
![](Screenshots/mkfs.png)

Монтирование производится командой:

```
# mount /dev/<устройство> /mnt/<каталог>
```
![](Screenshots/mount.png)  

После выполнения этих шагов можно увидеть тома LVM, распределённые внутри пространства sda4 и sdb.

![](Screenshots/lsblk.png)
![](Screenshots/df_h.png)

В заключение стоит отметить, что для инициализации LVM должны быть выполнены следующие команды (например, после перезагрузки ОС):

```
# vgscan
# vgchange -ay
```
Для окончания работы с LVM выполняется обратная команда:

```
# vgchange -an
```
Первые команды можно записать в скрипты автозагрузки, а последнюю можно добавить в скрипт shutdown.  

##### 3.2. Увеличение, уменьшение и удаление томов
Как уже отмечалось выше, большим преимуществом использования LVM является возможность изменения размера логического тома при возникновении такой потребности. Для увеличения используется команда вида:

```
# lvextend [опции] /dev/<имя группы томов>/<имя логического тома>
```
Можно указать команде размер, до которого нужно изменить размер тома. Например увеличить размер тома lv02 до 10 Гб.

![](Screenshots/lvextend_1.png)

Однако, система не сможет увидеть изменение размера тома, если не был изменён размер файловой системы. Для разных файловых систем используются разные инструменты.  

ext2/ext3/ext4:

```
# resize2fs /dev/<имя группы томов>/<имя логического тома>
```
ReiserFS:

```
# resize_reiserfs /dev/<имя группы томов>/<имя логического тома>
```
XFS:

```
# xfs_growfs /dev/<имя группы томов>/<имя логического тома>
```
> **ПРИМЕЧАНИЕ**  
Файловые системы ext2/ext3/ext4 нужно размонтировать перед изменением размера, ReiserFS — только перед уменьшением. Размер XFS можно увеличить, только когда она смонтирована, а уменьшить её размер нельзя.

![](Screenshots/resize2fs.png)

После проделанных процедур можно увидеть, что изменился размер тома и его расположение на физических дисках.

![](Screenshots/lsblk_df_h_1.png)

Есть и другие варианты использования команды `lvextend`. Можно увеличить размер тома, используя символ `+`. В примере ниже том увеличивается на 500 Мб.

![](Screenshots/lvextend_2.png)

Также том может быть увеличен таким образом, чтобы он занял всё оставшееся свободное пространство.

![](Screenshots/lvextend_3.png)

Ниже представлен результат.

![](Screenshots/lsblk_df_h_2.png)

Уменьшение размера производится схожим образом при помощи команды вида:

```
# lvreduce [опции] /dev/<имя группы томов>/<имя логического тома>
```
Однако, критично важно сначала уменьшить размер файловой системы, а уже после — размер тома, иначе может произойти потеря данных. Также надо следить за тем, чтобы размер тома не был меньше размера файловой системы.

![](Screenshots/lvreduce.png)

Аналогично приведённому ранее примеру можно уменьшить размер тома, используя знак `-`.  

Для удаления логического тома надо выполнить следующую команду:

```
# lvremove /dev/<имя группы томов>/<имя логического тома>
```
При этом том должен быть предварительно размонтирован.

![](Screenshots/lvremove.png)

Полученный результат представлен ниже.

![](Screenshots/lsblk_df_h_3.png)

##### 3.3. Создание снимка состояния  
Создание снимков состояния (снапшотов) даёт возможность произвести откат состояния раздела до определённого момента. Для создания снимка используется команда вида:

```
lvcreate -s -L [размер снимка] -n [имя снимка] [том, с которого делается снимок]
```
Для примера выделим 500 Мб тома lv03 для сохранения снимков. Команда ` lvs` выводит список всех логических томов и позволяет увидеть, что созданный раздел для снимков snap01 относится к тому lv03 (поле Origin). После создания снимок можно примонтировать.

![](Screenshots/snapshot_create.png)
![](Screenshots/lsblk_2.png)

С целью проверки работоспособности снимка удалим один файлов (test_file), принадлежащих целевому логическому тому. После этого нужно размонтировать том и выполнить команду:

```
lvconvert --merge /dev/<имя группы томов>/<имя снимка>
```
![](Screenshots/lvconvert.png)

Можно увидеть, что удалённый файл снова оказался в директории, а значит состояние было восстановлено, при этом снимок удаляется при откате. Важно упомянуть то, что запись на том, у которого есть снимок, происходит медленее.

##### 3.3. Создание зеркального тома
Зеркальный том по своей идее напоминает RAID 1, потому что данные при записи на него сохраняются на 2 диска, т. е. дублируются.
Зеркальные тома создаются с помощью команды:

```
lvcreate -L [размер тома] m1 -n [имя снимка] [имя группы томов]
```
Для создания зеркального тома были добавлены ещё 2 диска — sdc и sdd.

![](Screenshots/lsblk_3.png)

В остальном алгоритм создания зеркального тома аналогичен созданию обычного, однако в данном дистрибутиве возникла ошибка из-за отсутствия модуля `dm-raid`.

![](Screenshots/lvcreate_mirror.png)

#### 4. Настройка LXC на ОС "Эльбрус"
LXC (Linux Containers) — механизм виртуализации на уровне операционной системы, позволяющий исполнять множество изолированных Linux-систем (контейнеров) в одной системе.  
ОС "Эльбрус" поддеривает работу LXC версии 2.0.8. Установка пакета `lxc` производится с Диска №2 командой:

```
# apt update
# apt-get install lxc
```
>  **ПРИМЕЧАНИЕ**  
Дополнительно установятся пакеты `dnsmasq` и `rsync`.

Для тестирования возможностей было произведено 2 попытки, не увенчавшихся успехом.  

Попытка №1. Запуск готового контейнера:  
![](Screenshots/lxc_error1.png)  
>  **ПРИМЕЧАНИЕ**  
Файлы `fstab`, `config`, `ABC-unix` и каталог `rootfs` расположены в каталоге `/container/ol65`.  
Файл `lxc-student` расположен в каталоге `/usr/local/bin`.

Попытка №2. Создание контейнера "с нуля":   
![](Screenshots/lxc_error2.png)  
>  **ПРИМЕЧАНИЕ**  
`-n mycntnr1` — имя контейнера, `-t debian` шаблон ОС создаваемого контейнера.
Доступные шаблоны располагаются в каталоге `/usr/share/lxc/templates`
